<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Fatih Hayrioğlu'nun not defteri</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/feeds/Kitaplar.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.fatihhayrioglu.com/</id><updated>2009-03-26T11:07:00+02:00</updated><entry><title>Futbol ve Küreselleşme - Pascal Boniface</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/futbol-ve-kuresellesme-pascal-boniface/" rel="alternate"></link><updated>2009-03-26T11:07:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-03-26:futbol-ve-kuresellesme-pascal-boniface/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Futbol ve küreselleşme" src="/images/978-975-6690-64-2-95x150.jpg" title="Futbol ve küreselleşme" /&gt;Bir oyun olarak gördüğümüz futbol'un ne kadar
dikkate değer bir olgu olduğunu anlamamıza yarayan güzel bir kitap. Ben
futbol için çok fazla para harcandığını düşünüyorum açıkçası, bu paralar
ile neler yapılmaz ki. Bende seviyorum futbolu ilgili ile izliyorum, ama
bu kadar paralar bence çok fazla. Futbol bir afyon mudur? Bence ciddi
şekilde tartışılır. Kitaptan: Yazara göre, günümüzde futboldan daha
küresel bir olgu yok. "Futbol İmparatorluğu" ne sınır tanır, ne de
engel. Roma İmparatorluğu, Şarlken’in imparatorluğu, Moğol imparatorluğu
ve Napolyon’un imparatorluğu gibi devasa imparatorluklar bile tüm
dünyaya egemen olmaktan çok uzaktaydı; dünyanın büyük bir kısmı bu
imparatorlukların egemenlikleri dışındaydı. Tüm dünyaya hükmedebilmiş
ilk imparatorluk ise ABD, ama futbol bu imparatorluğu da etki alanı ve
popülerlik açısından kat be kat geride bırakmış durumda. Futbolun
otoritesi çok daha eksiksiz ve sağlamdır, çünkü barışçıldır, futbolun
benimsenmesinde zorlama ve dayatma yoktur; futbol dünyayı barışçı
yollardan fethetmiştir. Futbol imparatorluğu üstünde güneş hiç batmaz.
Futbol böylece küreselleşmenin de simgesi olmuştur. Futbol demokrasiden
de, piyasa ekonomisinden de, hatta internetten de çok daha önce ve
yaygın bir biçimde küreselleşmiştir. Liverpool’un eski teknik
direktörlerinden Bill Shankly ise şöyle diyordu: "Futbol bir ölüm kalım
meselesi değildir. Daha da önemlidir!" Evet, futbol gerçekten de hem
kitlelerle hem de elit çevrelerle ilişkisi olan bir spor olmaktan ibaret
değil, aynı zamanda "küresel bir tutku". Futbol, herkesin anladığı,
bölgesel, ulusal farklılıkları ve kuşak farklılıklarını aşan bir spor.
Sporla ilgili çok sayıda sosyolojik ve ekonomik araştırma yapılmasına
rağmen futbolun jeostratejik özellikleri hakkında bir çalışmaya
rastlamak güçtür. İşte elinizdeki kitap bu boşluğu doldurmayı
amaçlıyor.. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://kitap.ntvmsnbc.com/"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="futbol"></category><category term="futbol-anlayışı"></category><category term="küreşelleşme"></category></entry><entry><title>Şâh-ı Cihan Fatih Sultan Mehmed Han - Ahmet Çoşkun</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sah-i-cihan-fatih-sultan-mehmed-han-ahmet-coskun/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-08T16:36:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-02-08:sah-i-cihan-fatih-sultan-mehmed-han-ahmet-coskun/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="sahicihan" src="/images/sahicihan-95x150.jpg" title="sahicihan" /&gt;Bilemiyorum ismimi aldığım için mi, ama Fatih Sultan
Mehmet ile ilgili bir çok kitap okdum. Kitapçıda görünce dayanamıyorum
alıyorum. Genel hatları ile Fatih Sultan Mehmet'i anlatan güzel
ayrıntılar içeren bir eser. Bir yerdeki tespit çok hoşuma gitti sizlerle
paylaşayım. Namık Kemal'in bir tespiti aslında bu "Galibiyetlerini Fatih
ünvanını alacak kadar çoğalttığı halde ne şarkta ne de garpta, devleti
tabii hududunun dışına çıkarmadı. Mesela Avrupa'da Eflak ve Boğdan'ı ve
belki de Macaristan'ı ve Asya'da İran'ı ve hatta Azerbeycan'ı kendi
topraklarına katması, çok az bir himmet ile mümkün iken İşkodra kalesi
ile senelerce uğraştı da onlara hiç yönelmedi. Çünkü İşkodra'nın fethi
Devlet-i Aliye'nin hududu için elzem, ötekilerin zaptı ise o zaman
kuvvete göre zararlı idi" Ne kadar büyük olursan ol , yerini ve konumu
iyi bilmektir bu. Fatih Sultan Mehmet Han atacağı tüm adımları
hesaplayan ve ona göre atan mükemmel bir padişah idi. Kazanılmış hiç bir
başarı tesadüf değildir. Bir çağı açıp kapatmak o kadar kolay bir iş
değildir. Gerek tarih kitapları olsun ve gerekse genel kanı olsun bu
işlerin kolaylıkla olduğu hissini veriyor insana, ama hiç o kadar kolay
olmadığı besbelli. Kitap'ın arka kağından; Dünya tarihinin gelmiş geçmiş
en büyük komutan, lider ve devlet adamlarından çağ fatihi ve ufuklar
hâkimi büyük Sultan’ı, zamana bir tuğra gibi nakşeden, ondaki yüksek
idealdir. Bu idealin hedefi Sevgili Peygamberimizin -aleyhisselam-
müjdesine kavuşma isteğidir. Fatih Sultan Mehmed Han, bu rüyasını bir
emsalsiz azimle tahakkuk ettirmiştir: “Ya İstanbul beni alacak ya da ben
İstanbul’u alacağım!” Bir müjde… Bir ideal… Bir azim… Ve cihana payitaht
olan İstanbul. Tarihi tanımak, bugünü keşfetmek, yarını kuşatmaktır.
Şâh-ı Cihan kitabı, bu yolda bir nebze pay sahibi olursa kendimizi
bahtiyar sayacağız. *** Doğu ve batı dillerini çok iyi bilen Fatih,
aynı zamanda birçok bilim dalında da kendini yetiştirmiştir. İlime ve
ilim adamına büyük değer vermiş, ilim adamlarını himaye etmekten büyük
haz almıştır. Onun zamanında Osmanlı ülkesi tam bir bilim yuvası haline
gelmiştir. Bu eserde, tarih sahnesinde çok mümtaz bir yeri olan Fatih
Sultan Mehmed Han’ın “Fatih” olmasına şahit olacak; bu idealist Hakanın
uykusuz gecelerinde ona arkadaşlık edeceksiniz. Bizans Surlarının
önünde, bazen onun dualarına eşlik edecek, şiirleriyle tanışacak, at
üstünde geçen elli yıllık bir ömrün azmine, iradesine, hayran
kalacaksınız. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.bky.com.tr/book_details.asp?id=143&amp;amp;r=08.02.2009+16%3A17%3A17"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bibliyografi"></category><category term="Fatih-Sultan-Mehmet"></category><category term="Fetih"></category><category term="İstanbul"></category><category term="osmanlı"></category><category term="Padişah"></category></entry><entry><title>Operasyon Ergenekon - Şamil Tayyar</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/operasyon-ergenekon-samil-tayyar/" rel="alternate"></link><updated>2009-01-17T13:04:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-01-17:operasyon-ergenekon-samil-tayyar/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Operasyon Ergenekon" src="/images/operasyon_ergenekon-103x150.jpg" title="Operasyon Ergenekon" /&gt;Bu kitabı bir arkadaşımın önerisi ile okumaya
başladım, genelde tarih okurum güncel meselelere dair pek kitap
okumuyorum. Bu konuda şöyle bir durum var; Konu her ne kadar güncel
görünsede aslında devlet gelenekleri açısından düşünüldüğünde gerek
Türkiye Cumhuriyeti ve Osmanlı İmparatorluğu döneminde benzer
yapılanmalarında mevcut olduğunu görüyoruz. Yani bir bakıma tarih
içeriyor. Böyle bir yapılanmanın(devlet içinde devlet) mevcudiyetini bir
çok kişi ve kurum kabul ediyor. Ancak bir çok kez kanıtlanamadığı için
süreç devam ediyor. Bu sefer bu yapı çökertilebilir mi? Zor görünüyor.
İtalya'nın Gladyo'yu bitirdiği gibi bizde kendi derin devletimizi
bitirecekmiyiz bilemiyorum. Konu derin ve ayrıntısı öğrenmek için zaman
gerekiyor. Konu hakkında bir kaç kitap daha okumadan işin en azında
geneli anlamak zor görünüyor. Ayıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.timas.com.tr/index.php?key=tkg&amp;amp;id=1871"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="darbe"></category><category term="derin-devlet"></category><category term="ergenekon"></category><category term="operasyon-ergenekon"></category><category term="susurluk"></category><category term="şamil-tayyar"></category></entry><entry><title>Kuleli 1919 - Şeref Tipi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/kuleli-1919-seref-tipi/" rel="alternate"></link><updated>2009-01-06T23:06:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-01-06:kuleli-1919-seref-tipi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="kuleli1919" src="/images/kuleli1919-96x150.jpg" title="kuleli1919" /&gt;Meleketimizin zor günlerinde nelerin olduğunu bizlere
anlatan güzel bir hatıra kitabı. O günleri okudukça mevcut durmumuzun
değerini daha iyi anlıyoruz. Kitap her ne kadar Kuleli diye anılsada,
Bursa Işıklar lisesi ve Şeref Tipi'nin belli yaşlarda yazdığı günlük
notlarını içeriyor. Kitapta işgal yılları, okul hayatı, arkadaşlıklar,
memletin hali farklı bir dilden anlıtılıyor. Güzel bir kitap. Ayrıntılı
bilgi için &lt;a href="http://www.ilknokta.com/urun/79399/Kuleli-1919--Seref-Tipi.html"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="1919"></category><category term="Bursa Işıklar"></category><category term="cumhuriyet"></category><category term="İşgal-yılları"></category><category term="Kuleli"></category><category term="osmanlı"></category><category term="Şeref Tipi"></category><category term="Türkiye"></category></entry><entry><title>Bir Fransız Yalanı - Georges-Marc Benamou</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/bir-fransiz-yalani-georges-marc-benamou/" rel="alternate"></link><updated>2008-12-27T13:55:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-12-27:bir-fransiz-yalani-georges-marc-benamou/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Bir Fransız yalanı" src="/images/bir_fransiz_yalani-90x150.jpg" title="Bir Fransız yalanı" /&gt;Fransızıların Cezayir'de yaptıklarını farklı bir
şekilde el alan yazar bizlere yapılan soykırımı tüm açıklığı ile
anlatıyor. Birçok belge ve araştırmaya dayanan kitap Cumhurbaşkanını
danışmanı bir Fransız yazar tarafından yazılmış olmasıda farklı bir
durum. Türkiye'ye Ermeni sözde "soykırımı" konusunda en çok tavır koyan
ve bu konuda yasa çıkaran, heykel diken Fransa'nın ve genel anlamda
batının ne kadar sicilinin bozuk olduğunu gösteriyor. Biz zamanında
devlet olarak tavrımızı koyamadığımız için şimdi sadece seyrediyoruz.
Kitapta yapılan toplu katliamların, entrikaların ve Fransız derin
devletinin nasıl işlediğini bizlere anlatıyor. Ancak bu konuda daha
fazla fikir sahibi olmak için bir kaç kitap daha okumak şart. Tabi benim
için Kitabın arka kapağından: Bir Fransız Yalanı, ikiyüzlülükler,
ırkçılık, soykırım ve darbeler üzerine saati saatine kaydedilmiş bir
tutanaktır. Georges-Marc Benamou'nun bu detaylı, derin araştırması ve
soruşturması, Fransız tarihinin kara deliklerinden bir! olan Cezayir
Savaşı hakkında aydınlatıcı bir kaynaktır. "Bu kitap doğduğum yerlere
yapılmış bir seyahattir. Fransiz resmi tarihinin efsaneleri ile gerçek
tarihi, bir başka ifadeyle tarihçilerin tarihini yüzleştirmek istedim.
Ayrıca çocukluğumun aklımdan hiç çıkmayan hatıralarını ve olayların
aslını yansıtmak istedim. Nitekim, bugüne kadar, Paris, devletin en tepe
noktalan, 'Fransız ordusunun Cezayir'de yaptığı işkencelerden haberdar
olunmadığım' İddia etmeye devam etti... Zavallı Fatma'lar! Cezayir
Savaşı'nın sürdüğü yıllar boyunca, terör vebasının gerçek kurbanı
oldular. Yumuşak huylu, ağırbaşlı, neşeli, kınalı, gönül okşayıcı zavaHı
genç kadınlar; çocukluğumda beni seven ilk kadıniar. En m saftaydılar,
evet..." Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.tumkitaplar.com/kitap/index.pl?kitap=83219"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Cezayir Savaşı"></category><category term="Fransa"></category><category term="Harkiler"></category><category term="Soykırım"></category></entry><entry><title>Ziya Gökalp'in Tenkidi - Hüseyin Kazım Kadri</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ziya-gokalpin-tenkidi-huseyin-kazim-kadri/" rel="alternate"></link><updated>2008-10-07T23:20:00+03:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-10-07:ziya-gokalpin-tenkidi-huseyin-kazim-kadri/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Ziya Gökalp'ın Tenkidi" src="/images/zg_tenkidi.gif" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziya Gökalp'in fikirleri Osmanlı'nın son zamanlarını ve Cumhuriyet Türkiye'sini etkiledi. Fransız ihtilalinin
etkisi ile dünyada yayılan milliyetçilik akımına katılan Ziya Gökalp ve
fikirleri birçok kişiyi etkilemiştir. Bu fikirlerin olumsuz yanlarını ve
eksilerini anlatan birçok yazı yazıldı. Hüseyin Kazım Kadri'nin bu
kitabıda aynı devirde yazılmış ciddi bir karşılıktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu kitabı okurken benim aklıma şu geliyor; yıkılan bir devletten çıkan
insanlar memleketi düzeltmek ve yükseltmek için birçok fikir ve düşünce
üretmişler. Kimisi eyleme geçirmiş kimisi geçirememiş. Ama böyle bir
fikir ve düşünce üretimi şu anda mevcut değil. Zamanımız Türkiye'sinde
bu kadar farklı görüşler ve fikirler üretilmiyor. Kısır siyasi
çekişmeler içinde gerginliklerle zaman geçiyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitap biraz sıkıcı geldi bana, bunda eski kelimelerin çokluğu ve
anlatımın yetersizliğinin etkisi olabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitaptan aldığım bir kaç not;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cepheden kaçan bir asker zabitlere: Kayseri ovası benim neme
elvermiyor, ki bu memleketleri müdafaa edeyim. Sözü manidardır. -
Dilenci sızlanarak senden bir şey isterse ver, yoksa bir zalim gelir
zorla alır. - Şeyh- ecell sa'di-i Şirazi - Birçok yerde bahsettik ki
Türkiye'nin en büyük derdi cahilliktir. Arapları "cehalet devası ölüm
olan bir hastalıktır" sözleri meşhurdur. İşte Türk'ün en büyük derdi
cehalettir, ne zaman bu cehalette kurtulur ise o zaman kendini ve
dünyayı kurtarır.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kitap'tan; Ziya Gökalp, çağdaş Türk düşüncesi yelpazesinde kayda değer
bir yere sahip olmasına rağmen önemi ve etkileri ölçüsünde tenkit
çalışmalarının konusu olmamıştır. Özellikle II. Meşrutiyet devrinin
güçlü ve canlı fikir-siyaset ortamında böyle ciddi bir eksikliği ilk
bakışta anlamak kolay değilse de Gökalp'in İttihat ve Terakki ile olan
doğrudan bağları ve kendi muhalifleri karşısında aldığı pasif ve dolaylı
tavır bu eksikliği anlamamızı kısmen mümkün kılar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elinizdeki kitapla Türk kültür hayatına kazandırılan Hüseyin Kazım
Kadri'nin tenkitleri, "Türkçülügün esasları" çerçevesinde de olsa bu
konuda bir boşluğu dolduracak özelliklere sahip olması açısından
önemlidir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satın almak için &lt;a href="http://www.tulumba.com/storeItem.asp?ic=zBK983109FB408"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="cumhuriyet"></category><category term="Hüseyin Kazım Kadri"></category><category term="milliyetçilik"></category><category term="ziya gökalp"></category></entry><entry><title>Türk Tarihinden Portreler - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/turk-tarihinden-portreler-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2008-06-10T08:45:00+03:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-06-10:turk-tarihinden-portreler-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;![ Türk Tarihinden Portreler][]Kitap bir çok Türk büyüğünün
biyografilerini içinde barındırıyor. Kısa kısada geçilse güzel bir
derleme olan kitap bizlere Türk büyüklerini hatırlatıyor. Türk tarihine
iyi yönde etkisi olanların yanı sıra kötü yönde tesir eden şahıslarıda
barındıran güzel bir kitap. Kitaptan aldığım bir kaç not - Hükümdara
yakınlık yakıcı ateştir. - Bir Türk çok şeydir iki Türk az şeydir üç
Türk kavga eder; bir Alman hiçe çok yakındır iki Alman az şeydir üç
Alman çok şeydir. Kitaptan: Biyografi, tarihçinin edebiyata yaklaşabilme
yeteneği ile orantılı bir türdür. Onun için, edebiyatın bir türü
şeklinde de ele alınmıştır. Elinizdeki kitaptaki biyografiler, hayatları
ve kişilikleri anlatılan şahsiyetlerin doğum sırasına göre kronolojik
şekillerde sunuldu. En yaşlıları Bumin Kağan, en gençleri Turgut Özal
olmak üzere... Hayatta bulunan bir kişiyi almaktan kaçındım. Tanıttığım
şahsiyetlerin hepsinin Türk büyükleri, Türk dahileri olmadıklarını
sevgili okuyucularım hemen fark edeceklerdir. Daha mütevazi çapta
büyükler de, Türk'e çok zarar vermiş bir kaç kişi de alındı. Ancak
çoğunluk, tarihimizin çeşitli alanlarındaki dehalarından seçildi. Hiç
unutulmasın, tarihin küçükleri de, tarihin büyükleri derecesinde
milletlerin hayatını ve geleceğini şiddetle etkilemişlerdir. Ayrıntılı
bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/18961/turktarihindenportreler"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![ Türk Tarihinden Portreler][]]: /images/turk_portreleri.jpg&lt;/p&gt;</summary><category term="Biyografi"></category><category term="Portreler"></category><category term="Türk Tarihi"></category></entry><entry><title>Selçuklular ve İslâmiyet - Prof. Dr. Osman Turan</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/selcuklular-ve-islamiyet-prof-dr-osman-turan/" rel="alternate"></link><updated>2008-05-03T12:01:00+03:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-05-03:selcuklular-ve-islamiyet-prof-dr-osman-turan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Selçuklular ve İslamiyet" src="/images/islamiyet_selcuklu-209x300.jpg" title="Selçuklular ve İslamiyet" /&gt;Tarihi seviyorum ama bu kitap ile
birlikte anladımki bilgilerim genelde yakın tarih ve Osmanlı tarihi
hakkında. Selçuklu ve öncesi hakkında pek bilgim yok. Bu dönem hakkında
daha fazla kitap okumalıyım. Kitap'dan aldığım bir kaç önemli not:
Türklerin İslam'a girmelerine vesile olan en büyük etkenlerden biri
"Talas suyu meydan muhaberesinde(751) Türkler Abbasiler tarafını
tutmakla yalnız muhaberenin neticesini değil, tarihlerinin istikametini
de değiştirmişlerdir." Türkler arasında İslam'ın hızlı yayılmasının
sebepleri; "- İslam Medeniyetinin üstünlüğü ve cazipliği, - İslamlıkla
Şamanlığın yakın esaslara malik bulunması ve yeni dinin Türklerin
inanışlarına uygun gelmesi. " Kitapta biraz makalelerden derlenmiş
olması sebebiyle tam bir bütünlük kzanmamış olması bir eksiklik ama
Selçuklular ve öncesi hakkında güzel bilgiler sunuyor. Ayrıntılı bilgi
için &lt;a href="http://www.kitapambari.com/ambar/product.php?productid=42541"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Selçuklular ve İslamiyet" src="/images/islamiyet_selcuklu-209x300.jpg" title="Selçuklular ve İslamiyet" /&gt;]: /images/islamiyet_selcuklu.jpg&lt;/p&gt;</summary><category term="İslam"></category><category term="Osman Turan"></category><category term="Saltuk Buğra Han"></category><category term="Selçuklular"></category><category term="Süleyman Şah"></category><category term="Türk Tarihi"></category><category term="Türkler"></category></entry><entry><title>Muhteşem Süleyman'ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/muhtesem-suleymanin-viyana-kusatmasi-ahmed-refik/" rel="alternate"></link><updated>2008-03-23T22:27:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-03-23:muhtesem-suleymanin-viyana-kusatmasi-ahmed-refik/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Muhteşem Süleyman’ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik" src="/images/viyanakusatmasi.thumbnail.jpg" /&gt;Kitap
kuşatma ve sonuçlarını anlatıyor bize. Tarihmizde herzaman bir yenilgi
gibi algılanan bu kuşatmanın aslında ne kadar önemli sonuçlar
doğurduğunu anlatan güzel bir eser. Eserin tek hoşuma gitmeyen yönü bazı
bölümleri rakamlarla boğması. Tarihten bir çok ders almalıyız. Bir olaya
farklı yönlerden bakmayı öğreten güzel bir eser. Yayıncının notu:Ahmet
Refik'in orijinal adı Devr-i Süleyman-ı Kanuni'de Birinci Viyana
Muhasarası olan bu kitabı, Birinci Viyana Kuşatması'nı bütün
ayrıntılarıyla ele almaktadır. 16 Ekim 1908 tarihinde tamamlanmış
bulunan eserde, Osmanlı Devleti'nin kale kuşatma teknikleri, ordunun
sevk ve idaresi ve yirmi gün devam eden seferin en ince ayrıntıları
akıcı bir üslupla anlatılmıştır. "Bu âna kadar pek çok kısmı harâb olan
Macaristan'ın bizim içün bir nıenbâ-ı servet teşkil idemeyeceğine şübhe
yok. Fakat hükümdârınız Pâdişâhımıza, dehalet itdiği takdirde, hasmınız
olan Ferdinand'ı perişan ider ve bütün memleketlerini atlarımızın
ayakları altında çiğneriz. Hatta Gritti'nin müdâhalesi olmasa idi,
şimdiye kadar hükümdârınızı da, Ferdinand'ı da perişan iderdik. Bu bizim
içün pek kolay bir iştir. Bir koldan ben, bir koldan Ayas Paşa
memleketinize yürümüş olsak, iki hükümdarın da perişan olacağına emin
olıınuz. Mamafîh ne zaman lüzum görülürse, bıınu yine icra ideceğİz.
Bııdin'i yeni bir İstanbul hâline koyacağız. Zannedersem, çok söz
söyledim. Biz Osmanlılar az söyler, çok iş görürüz. Zapdettiğimiz
yerleri bir daha elden çıkarmayız. Bunların bizden istirdadı içün
kollarımızı kesmek icâb ider." Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.netkitap.com/kitap/68296/muhtesem_suleymanin_viyana_kusatmasi.htm"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Muhteşem Süleyman’ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik" src="/images/viyanakusatmasi.thumbnail.jpg" /&gt;]: /images/viyanakusatmasi.jpg
    "Muhteşem Süleyman’ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik"&lt;/p&gt;</summary><category term="Ahmet Refik"></category><category term="kuşatma"></category><category term="Muhteşem Süleyman"></category><category term="osmanlı"></category><category term="Viyana kuşatması"></category><category term="zafer"></category></entry><entry><title>Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/surgunden-soykirma-ermeni-iddalari-yusuf-halacoglu/" rel="alternate"></link><updated>2008-03-10T23:37:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-03-10:surgunden-soykirma-ermeni-iddalari-yusuf-halacoglu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu" src="/images/surgunden.thumbnail.gif" /&gt;Ermeni
tehciri ile alakalı bir çok yayını olan Yusuf Halaçoğlu'nun kısa ve öz
içerik bir kitabı. Konu hakkında bir çok insanın tam olarak bilgisi yok.
Sorunda buradan kaynaklanıyor. Bir çok insan(bizlerde dahil) konu
hakkında bilgisi olmadan savunuyor konuyu. Bir çok konuda olduğu gibi bu
konuda da kendimiz tam olarak ifade edememişiz dünayaya. Belki bunda
bazı ülkelerinde rolü var ama yinede biz üstümüze düşüne yapmamışız.
Kitap bize işin aslını gösteriyor, belgeler ve araştırmalar ışığında.
Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=100147"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu" src="/images/surgunden.thumbnail.gif" /&gt;]: /images/surgunden.gif
    "Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu"&lt;/p&gt;</summary><category term="sözde soykırım"></category><category term="Sürgünden Soykırma Ermeni iddaları"></category><category term="tehcir"></category><category term="Yusuf Halaçoğlu"></category></entry></feed>