<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Fatih Hayrioğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/Kitaplar.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.fatihhayrioglu.com/</id><updated>2009-03-26T11:07:00+01:00</updated><entry><title>Futbol ve Küreselleşme - Pascal Boniface</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/futbol-ve-kuresellesme-pascal-boniface/" rel="alternate"></link><updated>2009-03-26T11:07:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-03-26:futbol-ve-kuresellesme-pascal-boniface/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Futbol ve küreselleşme" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/978-975-6690-64-2-95x150.jpg" title="Futbol ve küreselleşme" /&gt;Bir oyun olarak gördüğümüz futbol'un ne kadar
dikkate değer bir olgu olduğunu anlamamıza yarayan güzel bir kitap. Ben
futbol için çok fazla para harcandığını düşünüyorum açıkçası, bu paralar
ile neler yapılmaz ki. Bende seviyorum futbolu ilgili ile izliyorum, ama
bu kadar paralar bence çok fazla. Futbol bir afyon mudur? Bence ciddi
şekilde tartışılır. Kitaptan: Yazara göre, günümüzde futboldan daha
küresel bir olgu yok. "Futbol İmparatorluğu" ne sınır tanır, ne de
engel. Roma İmparatorluğu, Şarlken’in imparatorluğu, Moğol imparatorluğu
ve Napolyon’un imparatorluğu gibi devasa imparatorluklar bile tüm
dünyaya egemen olmaktan çok uzaktaydı; dünyanın büyük bir kısmı bu
imparatorlukların egemenlikleri dışındaydı. Tüm dünyaya hükmedebilmiş
ilk imparatorluk ise ABD, ama futbol bu imparatorluğu da etki alanı ve
popülerlik açısından kat be kat geride bırakmış durumda. Futbolun
otoritesi çok daha eksiksiz ve sağlamdır, çünkü barışçıldır, futbolun
benimsenmesinde zorlama ve dayatma yoktur; futbol dünyayı barışçı
yollardan fethetmiştir. Futbol imparatorluğu üstünde güneş hiç batmaz.
Futbol böylece küreselleşmenin de simgesi olmuştur. Futbol demokrasiden
de, piyasa ekonomisinden de, hatta internetten de çok daha önce ve
yaygın bir biçimde küreselleşmiştir. Liverpool’un eski teknik
direktörlerinden Bill Shankly ise şöyle diyordu: "Futbol bir ölüm kalım
meselesi değildir. Daha da önemlidir!" Evet, futbol gerçekten de hem
kitlelerle hem de elit çevrelerle ilişkisi olan bir spor olmaktan ibaret
değil, aynı zamanda "küresel bir tutku". Futbol, herkesin anladığı,
bölgesel, ulusal farklılıkları ve kuşak farklılıklarını aşan bir spor.
Sporla ilgili çok sayıda sosyolojik ve ekonomik araştırma yapılmasına
rağmen futbolun jeostratejik özellikleri hakkında bir çalışmaya
rastlamak güçtür. İşte elinizdeki kitap bu boşluğu doldurmayı
amaçlıyor.. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://kitap.ntvmsnbc.com/"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="futbol"></category><category term="futbol-anlayışı"></category><category term="küreşelleşme"></category></entry><entry><title>Şâh-ı Cihan Fatih Sultan Mehmed Han - Ahmet Çoşkun</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sah-i-cihan-fatih-sultan-mehmed-han-ahmet-coskun/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-08T16:36:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-02-08:sah-i-cihan-fatih-sultan-mehmed-han-ahmet-coskun/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="sahicihan" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sahicihan-95x150.jpg" title="sahicihan" /&gt;Bilemiyorum ismimi aldığım için mi, ama Fatih Sultan
Mehmet ile ilgili bir çok kitap okdum. Kitapçıda görünce dayanamıyorum
alıyorum. Genel hatları ile Fatih Sultan Mehmet'i anlatan güzel
ayrıntılar içeren bir eser. Bir yerdeki tespit çok hoşuma gitti sizlerle
paylaşayım. Namık Kemal'in bir tespiti aslında bu "Galibiyetlerini Fatih
ünvanını alacak kadar çoğalttığı halde ne şarkta ne de garpta, devleti
tabii hududunun dışına çıkarmadı. Mesela Avrupa'da Eflak ve Boğdan'ı ve
belki de Macaristan'ı ve Asya'da İran'ı ve hatta Azerbeycan'ı kendi
topraklarına katması, çok az bir himmet ile mümkün iken İşkodra kalesi
ile senelerce uğraştı da onlara hiç yönelmedi. Çünkü İşkodra'nın fethi
Devlet-i Aliye'nin hududu için elzem, ötekilerin zaptı ise o zaman
kuvvete göre zararlı idi" Ne kadar büyük olursan ol , yerini ve konumu
iyi bilmektir bu. Fatih Sultan Mehmet Han atacağı tüm adımları
hesaplayan ve ona göre atan mükemmel bir padişah idi. Kazanılmış hiç bir
başarı tesadüf değildir. Bir çağı açıp kapatmak o kadar kolay bir iş
değildir. Gerek tarih kitapları olsun ve gerekse genel kanı olsun bu
işlerin kolaylıkla olduğu hissini veriyor insana, ama hiç o kadar kolay
olmadığı besbelli. Kitap'ın arka kağından; Dünya tarihinin gelmiş geçmiş
en büyük komutan, lider ve devlet adamlarından çağ fatihi ve ufuklar
hâkimi büyük Sultan’ı, zamana bir tuğra gibi nakşeden, ondaki yüksek
idealdir. Bu idealin hedefi Sevgili Peygamberimizin -aleyhisselam-
müjdesine kavuşma isteğidir. Fatih Sultan Mehmed Han, bu rüyasını bir
emsalsiz azimle tahakkuk ettirmiştir: “Ya İstanbul beni alacak ya da ben
İstanbul’u alacağım!” Bir müjde… Bir ideal… Bir azim… Ve cihana payitaht
olan İstanbul. Tarihi tanımak, bugünü keşfetmek, yarını kuşatmaktır.
Şâh-ı Cihan kitabı, bu yolda bir nebze pay sahibi olursa kendimizi
bahtiyar sayacağız. *** Doğu ve batı dillerini çok iyi bilen Fatih,
aynı zamanda birçok bilim dalında da kendini yetiştirmiştir. İlime ve
ilim adamına büyük değer vermiş, ilim adamlarını himaye etmekten büyük
haz almıştır. Onun zamanında Osmanlı ülkesi tam bir bilim yuvası haline
gelmiştir. Bu eserde, tarih sahnesinde çok mümtaz bir yeri olan Fatih
Sultan Mehmed Han’ın “Fatih” olmasına şahit olacak; bu idealist Hakanın
uykusuz gecelerinde ona arkadaşlık edeceksiniz. Bizans Surlarının
önünde, bazen onun dualarına eşlik edecek, şiirleriyle tanışacak, at
üstünde geçen elli yıllık bir ömrün azmine, iradesine, hayran
kalacaksınız. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.bky.com.tr/book_details.asp?id=143&amp;amp;r=08.02.2009+16%3A17%3A17"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bibliyografi"></category><category term="Fatih-Sultan-Mehmet"></category><category term="Fetih"></category><category term="İstanbul"></category><category term="osmanlı"></category><category term="Padişah"></category></entry><entry><title>Operasyon Ergenekon - Şamil Tayyar</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/operasyon-ergenekon-samil-tayyar/" rel="alternate"></link><updated>2009-01-17T13:04:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-01-17:operasyon-ergenekon-samil-tayyar/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Operasyon Ergenekon" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/operasyon_ergenekon-103x150.jpg" title="Operasyon Ergenekon" /&gt;Bu kitabı bir arkadaşımın önerisi ile okumaya
başladım, genelde tarih okurum güncel meselelere dair pek kitap
okumuyorum. Bu konuda şöyle bir durum var; Konu her ne kadar güncel
görünsede aslında devlet gelenekleri açısından düşünüldüğünde gerek
Türkiye Cumhuriyeti ve Osmanlı İmparatorluğu döneminde benzer
yapılanmalarında mevcut olduğunu görüyoruz. Yani bir bakıma tarih
içeriyor. Böyle bir yapılanmanın(devlet içinde devlet) mevcudiyetini bir
çok kişi ve kurum kabul ediyor. Ancak bir çok kez kanıtlanamadığı için
süreç devam ediyor. Bu sefer bu yapı çökertilebilir mi? Zor görünüyor.
İtalya'nın Gladyo'yu bitirdiği gibi bizde kendi derin devletimizi
bitirecekmiyiz bilemiyorum. Konu derin ve ayrıntısı öğrenmek için zaman
gerekiyor. Konu hakkında bir kaç kitap daha okumadan işin en azında
geneli anlamak zor görünüyor. Ayıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.timas.com.tr/index.php?key=tkg&amp;amp;id=1871"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="darbe"></category><category term="derin-devlet"></category><category term="ergenekon"></category><category term="operasyon-ergenekon"></category><category term="susurluk"></category><category term="şamil-tayyar"></category></entry><entry><title>Kuleli 1919 - Şeref Tipi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/kuleli-1919-seref-tipi/" rel="alternate"></link><updated>2009-01-06T23:06:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2009-01-06:kuleli-1919-seref-tipi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="kuleli1919" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/kuleli1919-96x150.jpg" title="kuleli1919" /&gt;Meleketimizin zor günlerinde nelerin olduğunu bizlere
anlatan güzel bir hatıra kitabı. O günleri okudukça mevcut durmumuzun
değerini daha iyi anlıyoruz. Kitap her ne kadar Kuleli diye anılsada,
Bursa Işıklar lisesi ve Şeref Tipi'nin belli yaşlarda yazdığı günlük
notlarını içeriyor. Kitapta işgal yılları, okul hayatı, arkadaşlıklar,
memletin hali farklı bir dilden anlıtılıyor. Güzel bir kitap. Ayrıntılı
bilgi için &lt;a href="http://www.ilknokta.com/urun/79399/Kuleli-1919--Seref-Tipi.html"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="1919"></category><category term="Bursa Işıklar"></category><category term="cumhuriyet"></category><category term="İşgal-yılları"></category><category term="Kuleli"></category><category term="osmanlı"></category><category term="Şeref Tipi"></category><category term="Türkiye"></category></entry><entry><title>Bir Fransız Yalanı - Georges-Marc Benamou</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/bir-fransiz-yalani-georges-marc-benamou/" rel="alternate"></link><updated>2008-12-27T13:55:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-12-27:bir-fransiz-yalani-georges-marc-benamou/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Bir Fransız yalanı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/bir_fransiz_yalani-90x150.jpg" title="Bir Fransız yalanı" /&gt;Fransızıların Cezayir'de yaptıklarını farklı bir
şekilde el alan yazar bizlere yapılan soykırımı tüm açıklığı ile
anlatıyor. Birçok belge ve araştırmaya dayanan kitap Cumhurbaşkanını
danışmanı bir Fransız yazar tarafından yazılmış olmasıda farklı bir
durum. Türkiye'ye Ermeni sözde "soykırımı" konusunda en çok tavır koyan
ve bu konuda yasa çıkaran, heykel diken Fransa'nın ve genel anlamda
batının ne kadar sicilinin bozuk olduğunu gösteriyor. Biz zamanında
devlet olarak tavrımızı koyamadığımız için şimdi sadece seyrediyoruz.
Kitapta yapılan toplu katliamların, entrikaların ve Fransız derin
devletinin nasıl işlediğini bizlere anlatıyor. Ancak bu konuda daha
fazla fikir sahibi olmak için bir kaç kitap daha okumak şart. Tabi benim
için Kitabın arka kapağından: Bir Fransız Yalanı, ikiyüzlülükler,
ırkçılık, soykırım ve darbeler üzerine saati saatine kaydedilmiş bir
tutanaktır. Georges-Marc Benamou'nun bu detaylı, derin araştırması ve
soruşturması, Fransız tarihinin kara deliklerinden bir! olan Cezayir
Savaşı hakkında aydınlatıcı bir kaynaktır. "Bu kitap doğduğum yerlere
yapılmış bir seyahattir. Fransiz resmi tarihinin efsaneleri ile gerçek
tarihi, bir başka ifadeyle tarihçilerin tarihini yüzleştirmek istedim.
Ayrıca çocukluğumun aklımdan hiç çıkmayan hatıralarını ve olayların
aslını yansıtmak istedim. Nitekim, bugüne kadar, Paris, devletin en tepe
noktalan, 'Fransız ordusunun Cezayir'de yaptığı işkencelerden haberdar
olunmadığım' İddia etmeye devam etti... Zavallı Fatma'lar! Cezayir
Savaşı'nın sürdüğü yıllar boyunca, terör vebasının gerçek kurbanı
oldular. Yumuşak huylu, ağırbaşlı, neşeli, kınalı, gönül okşayıcı zavaHı
genç kadınlar; çocukluğumda beni seven ilk kadıniar. En m saftaydılar,
evet..." Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.tumkitaplar.com/kitap/index.pl?kitap=83219"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Cezayir Savaşı"></category><category term="Fransa"></category><category term="Harkiler"></category><category term="Soykırım"></category></entry><entry><title>Ziya Gökalp'in Tenkidi - Hüseyin Kazım Kadri</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ziya-gokalpin-tenkidi-huseyin-kazim-kadri/" rel="alternate"></link><updated>2008-10-07T23:20:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-10-07:ziya-gokalpin-tenkidi-huseyin-kazim-kadri/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Ziya Gökalp'ın Tenkidi" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/zg_tenkidi.gif" title="Ziya Gökalp'ın Tenkidi" /&gt;][]Ziya Gökalp'in fikirleri Osmanlı'nın son
zamanlarını ve Cumhuriyet Türkiye'sini etkiledi. Fransız ihtilalinin
etkisi ile dünyada yayılan milliyetçilik akımına katılan Ziya Gökalp ve
fikirleri birçok kişiyi etkilemiştir. Bu fikirlerin olumsuz yanlarını ve
eksilerini anlatan birçok yazı yazıldı. Hüseyin Kazım Kadri'nin bu
kitabıda aynı devirde yazılmış ciddi bir karşılıktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu kitabı okurken benim aklıma şu geliyor; yıkılan bir devletten çıkan
insanlar memleketi düzeltmek ve yükseltmek için birçok fikir ve düşünce
üretmişler. Kimisi eyleme geçirmiş kimisi geçirememiş. Ama böyle bir
fikir ve düşünce üretimi şu anda mevcut değil. Zamanımız Türkiye'sinde
bu kadar farklı görüşler ve fikirler üretilmiyor. Kısır siyasi
çekişmeler içinde gerginliklerle zaman geçiyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitap biraz sıkıcı geldi bana, bunda eski kelimelerin çokluğu ve
anlatımın yetersizliğinin etkisi olabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kitaptan aldığım bir kaç not;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cepheden kaçan bir asker zabitlere: Kayseri ovası benim neme
elvermiyor, ki bu memleketleri müdafaa edeyim. Sözü manidardır. -
Dilenci sızlanarak senden bir şey isterse ver, yoksa bir zalim gelir
zorla alır. - Şeyh- ecell sa'di-i Şirazi - Birçok yerde bahsettik ki
Türkiye'nin en büyük derdi cahilliktir. Arapları "cehalet devası ölüm
olan bir hastalıktır" sözleri meşhurdur. İşte Türk'ün en büyük derdi
cehalettir, ne zaman bu cehalette kurtulur ise o zaman kendini ve
dünyayı kurtarır.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kitap'tan; Ziya Gökalp, çağdaş Türk düşüncesi yelpazesinde kayda değer
bir yere sahip olmasına rağmen önemi ve etkileri ölçüsünde tenkit
çalışmalarının konusu olmamıştır. Özellikle II. Meşrutiyet devrinin
güçlü ve canlı fikir-siyaset ortamında böyle ciddi bir eksikliği ilk
bakışta anlamak kolay değilse de Gökalp'in İttihat ve Terakki ile olan
doğrudan bağları ve kendi muhalifleri karşısında aldığı pasif ve dolaylı
tavır bu eksikliği anlamamızı kısmen mümkün kılar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elinizdeki kitapla Türk kültür hayatına kazandırılan Hüseyin Kazım
Kadri'nin tenkitleri, "Türkçülügün esasları" çerçevesinde de olsa bu
konuda bir boşluğu dolduracak özelliklere sahip olması açısından
önemlidir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satın almak için &lt;a href="http://www.tulumba.com/storeItem.asp?ic=zBK983109FB408"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;img alt="Ziya Gökalp'ın Tenkidi" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/zg_tenkidi.gif" title="Ziya Gökalp'ın Tenkidi" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/zg_tenkidi.gif&lt;/p&gt;</summary><category term="cumhuriyet"></category><category term="Hüseyin Kazım Kadri"></category><category term="milliyetçilik"></category><category term="ziya gökalp"></category></entry><entry><title>Türk Tarihinden Portreler - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/turk-tarihinden-portreler-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2008-06-10T08:45:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-06-10:turk-tarihinden-portreler-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[![ Türk Tarihinden Portreler][]][]Kitap bir çok Türk büyüğünün
biyografilerini içinde barındırıyor. Kısa kısada geçilse güzel bir
derleme olan kitap bizlere Türk büyüklerini hatırlatıyor. Türk tarihine
iyi yönde etkisi olanların yanı sıra kötü yönde tesir eden şahıslarıda
barındıran güzel bir kitap. Kitaptan aldığım bir kaç not - Hükümdara
yakınlık yakıcı ateştir. - Bir Türk çok şeydir iki Türk az şeydir üç
Türk kavga eder; bir Alman hiçe çok yakındır iki Alman az şeydir üç
Alman çok şeydir. Kitaptan: Biyografi, tarihçinin edebiyata yaklaşabilme
yeteneği ile orantılı bir türdür. Onun için, edebiyatın bir türü
şeklinde de ele alınmıştır. Elinizdeki kitaptaki biyografiler, hayatları
ve kişilikleri anlatılan şahsiyetlerin doğum sırasına göre kronolojik
şekillerde sunuldu. En yaşlıları Bumin Kağan, en gençleri Turgut Özal
olmak üzere... Hayatta bulunan bir kişiyi almaktan kaçındım. Tanıttığım
şahsiyetlerin hepsinin Türk büyükleri, Türk dahileri olmadıklarını
sevgili okuyucularım hemen fark edeceklerdir. Daha mütevazi çapta
büyükler de, Türk'e çok zarar vermiş bir kaç kişi de alındı. Ancak
çoğunluk, tarihimizin çeşitli alanlarındaki dehalarından seçildi. Hiç
unutulmasın, tarihin küçükleri de, tarihin büyükleri derecesinde
milletlerin hayatını ve geleceğini şiddetle etkilemişlerdir. Ayrıntılı
bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/18961/turktarihindenportreler"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[![ Türk Tarihinden Portreler][]]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/turk_portreleri.jpg&lt;/p&gt;</summary><category term="Biyografi"></category><category term="Portreler"></category><category term="Türk Tarihi"></category></entry><entry><title>Selçuklular ve İslâmiyet - Prof. Dr. Osman Turan</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/selcuklular-ve-islamiyet-prof-dr-osman-turan/" rel="alternate"></link><updated>2008-05-03T12:01:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-05-03:selcuklular-ve-islamiyet-prof-dr-osman-turan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Selçuklular ve İslamiyet" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/islamiyet_selcuklu-209x300.jpg" title="Selçuklular ve İslamiyet" /&gt;][]Tarihi seviyorum ama bu kitap ile
birlikte anladımki bilgilerim genelde yakın tarih ve Osmanlı tarihi
hakkında. Selçuklu ve öncesi hakkında pek bilgim yok. Bu dönem hakkında
daha fazla kitap okumalıyım. Kitap'dan aldığım bir kaç önemli not:
Türklerin İslam'a girmelerine vesile olan en büyük etkenlerden biri
"Talas suyu meydan muhaberesinde(751) Türkler Abbasiler tarafını
tutmakla yalnız muhaberenin neticesini değil, tarihlerinin istikametini
de değiştirmişlerdir." Türkler arasında İslam'ın hızlı yayılmasının
sebepleri; "- İslam Medeniyetinin üstünlüğü ve cazipliği, - İslamlıkla
Şamanlığın yakın esaslara malik bulunması ve yeni dinin Türklerin
inanışlarına uygun gelmesi. " Kitapta biraz makalelerden derlenmiş
olması sebebiyle tam bir bütünlük kzanmamış olması bir eksiklik ama
Selçuklular ve öncesi hakkında güzel bilgiler sunuyor. Ayrıntılı bilgi
için &lt;a href="http://www.kitapambari.com/ambar/product.php?productid=42541"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Selçuklular ve İslamiyet" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/islamiyet_selcuklu-209x300.jpg" title="Selçuklular ve İslamiyet" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/islamiyet_selcuklu.jpg&lt;/p&gt;</summary><category term="İslam"></category><category term="Osman Turan"></category><category term="Saltuk Buğra Han"></category><category term="Selçuklular"></category><category term="Süleyman Şah"></category><category term="Türk Tarihi"></category><category term="Türkler"></category></entry><entry><title>Muhteşem Süleyman'ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/muhtesem-suleymanin-viyana-kusatmasi-ahmed-refik/" rel="alternate"></link><updated>2008-03-23T22:27:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-03-23:muhtesem-suleymanin-viyana-kusatmasi-ahmed-refik/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Muhteşem Süleyman’ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/viyanakusatmasi.thumbnail.jpg" /&gt;][]Kitap
kuşatma ve sonuçlarını anlatıyor bize. Tarihmizde herzaman bir yenilgi
gibi algılanan bu kuşatmanın aslında ne kadar önemli sonuçlar
doğurduğunu anlatan güzel bir eser. Eserin tek hoşuma gitmeyen yönü bazı
bölümleri rakamlarla boğması. Tarihten bir çok ders almalıyız. Bir olaya
farklı yönlerden bakmayı öğreten güzel bir eser. Yayıncının notu:Ahmet
Refik'in orijinal adı Devr-i Süleyman-ı Kanuni'de Birinci Viyana
Muhasarası olan bu kitabı, Birinci Viyana Kuşatması'nı bütün
ayrıntılarıyla ele almaktadır. 16 Ekim 1908 tarihinde tamamlanmış
bulunan eserde, Osmanlı Devleti'nin kale kuşatma teknikleri, ordunun
sevk ve idaresi ve yirmi gün devam eden seferin en ince ayrıntıları
akıcı bir üslupla anlatılmıştır. "Bu âna kadar pek çok kısmı harâb olan
Macaristan'ın bizim içün bir nıenbâ-ı servet teşkil idemeyeceğine şübhe
yok. Fakat hükümdârınız Pâdişâhımıza, dehalet itdiği takdirde, hasmınız
olan Ferdinand'ı perişan ider ve bütün memleketlerini atlarımızın
ayakları altında çiğneriz. Hatta Gritti'nin müdâhalesi olmasa idi,
şimdiye kadar hükümdârınızı da, Ferdinand'ı da perişan iderdik. Bu bizim
içün pek kolay bir iştir. Bir koldan ben, bir koldan Ayas Paşa
memleketinize yürümüş olsak, iki hükümdarın da perişan olacağına emin
olıınuz. Mamafîh ne zaman lüzum görülürse, bıınu yine icra ideceğİz.
Bııdin'i yeni bir İstanbul hâline koyacağız. Zannedersem, çok söz
söyledim. Biz Osmanlılar az söyler, çok iş görürüz. Zapdettiğimiz
yerleri bir daha elden çıkarmayız. Bunların bizden istirdadı içün
kollarımızı kesmek icâb ider." Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.netkitap.com/kitap/68296/muhtesem_suleymanin_viyana_kusatmasi.htm"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Muhteşem Süleyman’ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/viyanakusatmasi.thumbnail.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/viyanakusatmasi.jpg
    "Muhteşem Süleyman’ın Viyana Kuşatması - Ahmed Refik"&lt;/p&gt;</summary><category term="Ahmet Refik"></category><category term="kuşatma"></category><category term="Muhteşem Süleyman"></category><category term="osmanlı"></category><category term="Viyana kuşatması"></category><category term="zafer"></category></entry><entry><title>Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/surgunden-soykirma-ermeni-iddalari-yusuf-halacoglu/" rel="alternate"></link><updated>2008-03-10T23:37:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-03-10:surgunden-soykirma-ermeni-iddalari-yusuf-halacoglu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/surgunden.thumbnail.gif" /&gt;][]Ermeni
tehciri ile alakalı bir çok yayını olan Yusuf Halaçoğlu'nun kısa ve öz
içerik bir kitabı. Konu hakkında bir çok insanın tam olarak bilgisi yok.
Sorunda buradan kaynaklanıyor. Bir çok insan(bizlerde dahil) konu
hakkında bilgisi olmadan savunuyor konuyu. Bir çok konuda olduğu gibi bu
konuda da kendimiz tam olarak ifade edememişiz dünayaya. Belki bunda
bazı ülkelerinde rolü var ama yinede biz üstümüze düşüne yapmamışız.
Kitap bize işin aslını gösteriyor, belgeler ve araştırmalar ışığında.
Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=100147"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/surgunden.thumbnail.gif" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/surgunden.gif
    "Sürgünden Soykırma Ermeni İddaları - Yusuf Halaçoğlu"&lt;/p&gt;</summary><category term="sözde soykırım"></category><category term="Sürgünden Soykırma Ermeni iddaları"></category><category term="tehcir"></category><category term="Yusuf Halaçoğlu"></category></entry><entry><title>Avrupa Türkiyesi'ni Kaybımız Rumeli'nin Elden Çıkışı - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/avrupa-turkiyesini-kaybimiz-rumelinin-elden-cikisi-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2008-03-04T00:41:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-03-04:avrupa-turkiyesini-kaybimiz-rumelinin-elden-cikisi-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[![Avrupa Türkiyesi’ni Kaybımız Rumeli’nin Elden Çıkışı - Yılmaz
Öztuna][]][]Balkan savaşları ve ibretlerle dolu zamanları çok iyi
irdeleyen kitap bize vatan toprağının elimizden nasıl hatalar ve
ihanetle elimizden çıktığını gösteriyor. Her nekadar bazı iyiniyetli
insanlar bişeyler yapmak istesede ülke idare temek için sadece iyi
niyetin yeterli olmadığını gösteriyor bize bu dönem. Daha bir çok
dersler almamıza yardımcı oluyor. Okumanızı şiddetle tavsiye ediyorum.
Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.tumkitaplar.com/cgi-bin/index.pl?mod=shop;op=view_id;id=88727"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Avrupa Türkiyesi’ni Kaybımız Rumeli’nin Elden Çıkışı - Yılmaz
  Öztuna]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/balkanlar.thumbnail.jpg
  [![Avrupa Türkiyesi’ni Kaybımız Rumeli’nin Elden Çıkışı - Yılmaz
  Öztuna][]]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/balkanlar.jpg
    "Avrupa Türkiyesi’ni Kaybımız  Rumeli’nin Elden Çıkışı - Yılmaz Öztuna"&lt;/p&gt;</summary><category term="93 harbi"></category><category term="Avrupa"></category><category term="Avrupa Türkiyesi'ni Kaybımız  Rumeli'nin Elden Çıkışı"></category><category term="balkanlar"></category><category term="osmanlı"></category><category term="rumeli"></category><category term="Türkiye"></category><category term="Yılmaz Öztuna"></category></entry><entry><title>Batının Oluşumu - Christopher DAWSON</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/batinin-olusumu-christopher-dawson/" rel="alternate"></link><updated>2008-02-18T21:56:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-02-18:batinin-olusumu-christopher-dawson/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Batının Oluşumu - Christopher DAWSON" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/fs6qzsszaufs6qz.thumbnail.jpg" /&gt;][]Batının oluşumunu incelemek
AB'ye girmeyi planladığımız şu günlerde biraz daha önem kazanmaktadır.
AB'ni oluşturan unsurlar ve kökenlerini anlatan güzel bir kitap. Batıyı
oluşturan etkenleri incelerken batının daha önce birliği sağladığı veya
sağlamaya çalıştığı devirlerede göz atıyoruz. AB'ne girelim diyoruz ama
kimlerle veya hangi kültür ile kaynaşacağız? Bu kitap bu soruyu bir
nebze olsun cevaplıyor. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.ikiayayincilik.com.tr/root/a/pdet.asp?rsi=taszd"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Batının Oluşumu - Christopher DAWSON" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/fs6qzsszaufs6qz.thumbnail.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/fs6qzsszaufs6qz.jpg
    "Batının Oluşumu - Christopher DAWSON"&lt;/p&gt;</summary><category term="ab"></category><category term="Avrupa"></category><category term="Avrupa Birliği"></category><category term="Batı düşüncesi"></category><category term="Batının Oluşumu"></category><category term="Christopher DAWSON"></category><category term="roma"></category></entry><entry><title>Ölüm Daha Güzeldi - Mehmet Niyazi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/olum-daha-guzeldi-mehmet-niyazi/" rel="alternate"></link><updated>2008-01-02T14:07:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2008-01-02:olum-daha-guzeldi-mehmet-niyazi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Ölüm Daha Güzeldi - Mehmet Niyazi" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/olumdahaguzeldi.kucukresim.jpg" /&gt;][]Sovyet rusyası zamanında Azeri
soydaşlarımızı yapılanları anlatan güzel bir kitap aslında ruslar sadece
Azerilere değil tüm Türk Cumhuriyetlerine yaptığı zulüme örnek bir
roman. Ermeni soykırımını devamlı üzerimize kakan batı dünyasının
bunları görmemesi. Niyetlerini anlamamız için yeter. Sovyet rusya
yıkıldı. Tüm bu zulümler unutuldu. En azından bizim gördüğümüz. Ancak
bunlar yaşandı ve böyle romanlar sayesinde devamlı anılacaktır.
Azerbaycan'dan Türkiye'ye sığınmış ve Türkiye'de Ağır Ceza Reisliği'nden
emekli olmuş ve rahmete kavuşmuş bir Azerbaycanlı Türk'ün, anayurdunda
başından geçenler etrafında cereyan eden bir roman. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=158"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Ölüm Daha Güzeldi - Mehmet Niyazi" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/olumdahaguzeldi.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/olumdahaguzeldi.jpg
    "Ölüm Daha Güzeldi - Mehmet Niyazi"&lt;/p&gt;</summary><category term="Azeri"></category><category term="Haberler"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Mehmet Niyazi"></category><category term="Ölüm Daha Güzeldi"></category><category term="roman"></category><category term="Rusya"></category><category term="Zulüm"></category></entry><entry><title>Petrol Fırtınası - Raif Karadağ</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/petrol-firtinasi-raif-karadag/" rel="alternate"></link><updated>2007-12-25T22:49:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-12-25:petrol-firtinasi-raif-karadag/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Petrol Fırtınası - Raif Karadağ" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/petrol-firtinasi.kucukresim.jpg" /&gt;][]Petrolün gerçek yüzünü gösteren
güzel bir kitap. Kitap her ne kadar 1950'lere kadar ki bir dönemi
anlatsa da gerisini tahmin etmek zor değil. Bazı şeyler sonuçsuz kalıyor
gibi görünse de aslında herşey apaçık ortada. Anlatılan olaylar
günümüzdede aynı yöntem ve şartlar ile devam etmekte. Kitabı okuduktan
sonra olaylara ve dünyaya bakışımız değişiyor. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=1313"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Petrol Fırtınası - Raif Karadağ" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/petrol-firtinasi.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/petrol-firtinasi.jpg
    "Petrol Fırtınası - Raif Karadağ"&lt;/p&gt;</summary><category term="ihanet"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="petrol"></category><category term="Petrol Fırtınası"></category><category term="Raif Karadağ"></category><category term="suikast"></category><category term="tekel"></category></entry><entry><title>Tarih Boyunca Doğu Karadeniz'de Etnik Yapılanmalar ve Pontus - Haşim Albayrak</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/tarih-boyunca-dogu-karadenizde-etnik-yapilanmalar-ve-pontus-hasim-albayrak/" rel="alternate"></link><updated>2007-10-26T09:36:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-10-26:tarih-boyunca-dogu-karadenizde-etnik-yapilanmalar-ve-pontus-hasim-albayrak/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[![Tarih Boyunca Doğu Karadeniz’de Etnik Yapılanmalar ve Pontus - Haşim
Albayrak][]][]Trabzon'un geçmişine değinen bu kitap bilimsel yaklaşımı
ile biraz sıkıcı ama bilgilendirici bir kaynak. Bu konuda daha fazla
kaynağa ihtiyaç var ayrıca. Son dönemde Doğu Karadeniz'le ilgili yapılan
tüm tartışmalarda öne çıkan bir kavram var; PONTUS... Doğu Karadeniz'in
etnik yapılanları içerisinde Pontus'un yeri nedir ve önemi ne ölçüdedir?
Bu sorunun cevabı, o bölgedeki diğer etnik yapılanlar bilinmeden asla
verilemeyecektir. Kitap bir bütün olarak Pontus'u içermiyor, M.Ö.
5000'den başlayarak Anadolu'da, özellikle Doğu Karadeniz'de bu güne
kadar oluşan tüm etnik yapılanmalarla ilgili tesbit ve
değerlendirmelerde bulunuyor. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=71881&amp;amp;session=92521392366249721319&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Tarih Boyunca Doğu Karadeniz’de Etnik Yapılanmalar ve Pontus - Haşim
  Albayrak]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/pontus.kucukresim.gif
  [![Tarih Boyunca Doğu Karadeniz’de Etnik Yapılanmalar ve Pontus -
  Haşim Albayrak][]]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/pontus.gif
    "Tarih Boyunca Doğu Karadeniz’de Etnik Yapılanmalar ve Pontus - Haşim Albayrak"&lt;/p&gt;</summary><category term="araştırma"></category><category term="Arsin"></category><category term="Do?u Karadeniz"></category><category term="Haşim Albayrak"></category><category term="karadeniz"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="lazca"></category><category term="of"></category><category term="pontus"></category><category term="rumca"></category><category term="sürmene"></category><category term="Trabzon"></category></entry><entry><title>Süleyman Çelebi ve Mevlid-i Şerif - Ahmed Aymutlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/suleyman-celebi-ve-mevlid-i-serif-ahmed-aymutlu/" rel="alternate"></link><updated>2007-09-26T22:15:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-09-26:suleyman-celebi-ve-mevlid-i-serif-ahmed-aymutlu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Süleyman Çelebi ve Mevlid-i Şerif - Ahmed Aymutlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/mevlid.kucukresim.jpg" /&gt;][]Anlamını tam
anlamıyla bilmeden dinlediğim mevlitlerin niye bana o kadar tesir
etmediğini şimdi anladım. Çünkü okunan mevlidin yarısından çoğunu
anlamıyormuşum. Süleyman Çelebi mübarek o kadar güzel yazmış şimdi bile
insanı etkiliyor. Süleyman Çelebi Mevlid-i Şerifi Bursa da vaaz veren
bir hatip'in tüm peygamberleri bir tutan vaazına karşı yazılmış.
Üzerinden bunca yıl geçmesine rağmen hala etkisini koruması başlı başına
bir olay. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.nadirkitap.com/kitap-detay.php?kid=8424"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Süleyman Çelebi ve Mevlid-i Şerif - Ahmed Aymutlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/mevlid.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/mevlid.jpg
    "Süleyman Çelebi ve Mevlid-i Şerif - Ahmed Aymutlu"&lt;/p&gt;</summary><category term="Ahmed Aymutlu"></category><category term="hz.muhammed"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="mevlid"></category><category term="salat"></category><category term="selam"></category><category term="Süleyman Çelebi ve Mevlid-i Şerif"></category></entry><entry><title>İçimizde Bir Yer - Ahmet Altan</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/icimizde-bir-yer-ahmet-altan/" rel="alternate"></link><updated>2007-09-19T19:19:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-09-19:icimizde-bir-yer-ahmet-altan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="İçimizde Bir Yer - Ahmet Altan" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/icimizdeki_bir_yer1.kucukresim.jpg" /&gt;][]Açıkçası ben kitaptan pek bir
zevk almadım. Bana biraz yavan geldi. Yunanlıların tanrı felsefesi,
cinsellik içeren hikayeler ve aşk ile alakalı yazıların olduğu bir
kitap. Belki ben bu tip kitaplara fazla ilgi duymamamdan kaynaklana bir
sorundur. Arka kapak: Siz kendi duygularınızın kölesisiniz, herkes gibi.
Ama size hükmeden bu duyguları tanıyamaz, ne zaman, nerede, nasıl ortaya
çıkacağını bilemezsiniz. Bir aşk, bir öfke, çıldırtıcı bir kıskançlık,
dayanılmaz bir özlem bazen karanlıkların içinden çıkıp sizi esir
alabilir. Bazen, bir başka insan için kendinizden vazgeçebilirsiniz.
Bazen öfkeyle kamaşır içiniz. Kendi bilinmezliğinizle yaptığınız bu
karmaşık dansta adımlarınızı ayarlamak için size yardım edecek olan
edebiyattır. Size, sizi, hayatı, insanları, duyguları anlatan edebiyat.
Ahmet Altan, bu kitabıyla hayatın ve insanın derinliklerindeki bütün
duygu kıpırtılarını ışığa çıkartıyor. Okuyacağınız her satırdan
kendinize ya da bir tanıdığımıza ait bir duygunun izini, macerasını
bulacaksınız. Bu kitabı okurken, kendi hayatımızın hikayesini
dinleyeceksiniz. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://64.233.169.104/search?q=cache:wUkbPq4xfpEJ:www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp%3FAID%3D237%26id%3D80330+Ahmet+Altan+%C4%B0%C3%A7imizde+bir+yer&amp;amp;hl=en&amp;amp;ct=clnk&amp;amp;cd=4&amp;amp;client=firefox-a"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="İçimizde Bir Yer - Ahmet Altan" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/icimizdeki_bir_yer1.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/icimizdeki_bir_yer1.jpg
    "İçimizde Bir Yer - Ahmet Altan"&lt;/p&gt;</summary><category term="Ahmet Altan"></category><category term="felsefe"></category><category term="hikaye"></category><category term="İçimizde Bir Yer"></category><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Adnan Menderes'in Günlüğü - Taşkın Tuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/adnan-menderesin-gunlugu-taskin-tuna/" rel="alternate"></link><updated>2007-09-16T11:10:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-09-16:adnan-menderesin-gunlugu-taskin-tuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Adnan Menderes’in Günlüğü - Taşkın Tuna" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/adnan_menderes.kucukresim.jpg" /&gt;][]Kitabı ben ilk önce
Roman olduğunu bilmeden okudum. Şahsen şaşırdım. Çünkü kitabın yazarı
kitabı Adnan Menderes'in ruhunu çağırıp onun ağzından yazmış gibi
anlatıyor. Sonra bu kitabın bu şekilde kurgulanmış belgelerle yazılmış
bir kitap olduğunu öğrenince takdir ettim. Farklı bir yaklaşım
açıkçası.&lt;!--more--&gt; Arka Kapak: Görünüşte herkese açık hayatlar vardır.
Göz önünde duran, göz batan, sürekli takip ettiğimiz, süreki yargılayıp,
kefen biçtiğimiz hayatlar. Tıpkı penceresi geniş bir eve benzer böyle
hayatlar. Ama dışarıdan gördüğümüz renkleri, yine de merakımızı
gidermez. İçeride duranın bize, dışarıdan göremediğimiz alacakaranlıkta
kalmış yerleri de anlatmasını isteriz: Kendi içinden hayatın nasıl
gözüktüğünü, yalnızken neler hissettiğini, herkesten saklayıp da
vermediği cevapları, kalp çarpıntılarını... Günlük bizim için değerli
kılan, bu tür soruların cevabını verecek bir belge niteliğinde
olmasıdır. Bir toplumun çıkardığı zirveden aşağılara yuvarlanmış
insanların, o eziyet dolu düşüş mevsiminde neler hissettiklerini ancak
bıraktıkları günlüklerden öğrenebiliriz. Günlük bazen, parmağı
adaletsizlikle kesilmiş bir insanın, akan kanını temize çıkaracak içli
bir tutanağa dönüşür... 'Adnan Menderes'in Günlüğü' bizzat Menderes'in
kaleminin değil, ölümünden yıllar sonra hayatını en ince ayrıntısına
kadar gözden geçiren başka bir kalemin ürünüdür. Taşkın Tuna, tamamen
belgelere dayanarak günbegün Menderes'i yaşamış, Menderes'i duymuş,
Menderes'i hissetmiş ve onun kader saatlerini bir günlük tarzında
tasarlayarak bu romanı ortaya koymuştur. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=68043&amp;amp;sa=0&amp;amp;session=61945788185100768059&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Adnan Menderes’in Günlüğü - Taşkın Tuna" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/adnan_menderes.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/adnan_menderes.jpg
    "Adnan Menderes’in Günlüğü - Taşkın Tuna"&lt;/p&gt;</summary><category term="1960"></category><category term="adnan"></category><category term="darbe"></category><category term="idam"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="menderes"></category><category term="roman"></category></entry><entry><title>Sultan Abdülaziz / Bir Mazlum Padişah - Kadir Mısıroğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sultan-abdulaziz-bir-mazlum-padisah-kadir-misiroglu/" rel="alternate"></link><updated>2007-09-09T12:20:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-09-09:sultan-abdulaziz-bir-mazlum-padisah-kadir-misiroglu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan Abdülaziz / Bir Mazlum Padişah - Kadir
Mısıroğlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultan_abdulaziz.kucukresim.gif" /&gt;][]Osmanlı'nın yıkılış döneminde başa gelmiş olan
padişahlardan Sultan Albdülaziz'in hayatını anlatan bu eserde. Tanzimat
ve sonrasına dair bilgiler verilmektedir. Albdülaziz'in muhafakar
politiklarının doğru olduğu üzerinden duran kitap benzer anlayıştaki
yazarlara göre biraz daha farklı bir görüş belirtmektedir. Albdülaziz'in
katl edilmesi hususuna da değinen kitap meselenin bir siyasi mesele
haline gitirlmiş olması nedeni ile farklı görüşlerin olduğunu işin
aslının apaçık ortada olduğunu anlatmaktadır. Sultan Abdülaziz hakkında
yazılmiş güzel bir eser. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=108447&amp;amp;session=45461502185100240210&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan Abdülaziz / Bir Mazlum Padişah - Kadir Mısıroğlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultan_abdulaziz.kucukresim.gif" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultan_abdulaziz.gif
    "Sultan Abdülaziz / Bir Mazlum Padişah - Kadir Mısıroğlu"&lt;/p&gt;</summary><category term="bibliyografi"></category><category term="cinayet"></category><category term="darbe"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="sultan-abdulaziz"></category><category term="tanzimat"></category></entry><entry><title>İslam Devlet Felsefesi - Mehmed Niyazi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/islam-devlet-felsefesi-mehmed-niyazi/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-31T23:09:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-08-31:islam-devlet-felsefesi-mehmed-niyazi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="İslam Devlet Felsefesi - Mehmed Niyazi" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/islam_devlet_felsefesi.kucukresim.jpg" /&gt;][]Bu kitabı okurken kendimi
kitabın derinliklerine indiremedim. Derin bir mevzu ama beni biraz aştı
sanki bu nedenle kitabın kendi özeti ile yetiniyorum. Yazar bu kitapta
İslâm'ın temel prensipleriyle İslâm tarihinde geçmiş uygulamaları hukuk
mantığıyla ele alarak İslâm'da "devlet"in ne olduğunu ortaya koymaya
çalışmaktadır. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=159"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="İslam Devlet Felsefesi - Mehmed Niyazi" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/islam_devlet_felsefesi.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/islam_devlet_felsefesi.jpg
    "İslam Devlet Felsefesi - Mehmed Niyazi"&lt;/p&gt;</summary><category term="devlet"></category><category term="İslam"></category><category term="İslam Devlet Felsefesi"></category><category term="islam tarihi"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Mehmet Niyazi"></category></entry><entry><title>Çocuklarda Davranış Bozuklukları - Doç. Dr. Sefa Saygılı</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/cocuklarda-davranis-bozukluklari-doc-dr-sefa-saygili/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-18T15:50:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-08-18:cocuklarda-davranis-bozukluklari-doc-dr-sefa-saygili/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Çocuklarda Davranış Bozuklukları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/cocuklarda_davraniz_bozuklu.kucukresim.jpg" /&gt;][]Bu kitabı 2. yeğenim doğduğunda
almıştım. Şimdi 4. yeğenim doğdu ve ancak okuyabildim :D Kitap
çocuklardaki davranış bozuklukları ve bunlara karşı ailelerinin nasıl
davranacağı hakkıda bilgi içeiryor. Aslında işin özü çocuklara zaman
ayırmak ve onlarla ilgilenmekten geçiyor. Zamanımızda dört duvar arasına
sıkışmış çocukların daha fazla ilgi ve alkaya ihtiyacı var. Tüm anne,
baba ve amcaların (:D) okumasını tavsiye ediyorum. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=85121&amp;amp;session=68037821685103132222&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Çocuklarda Davranış Bozuklukları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/cocuklarda_davraniz_bozuklu.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/cocuklarda_davraniz_bozuklu.jpg
    "Çocuklarda Davranış Bozuklukları"&lt;/p&gt;</summary><category term="Çocuk bakımı"></category><category term="çocuk yetiştirme"></category><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Dini ve Milli Şiirler Antolojisi - Rıza Akdemir</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/dini-ve-milli-siirler-antolojisi-riza-akdemir/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-12T12:59:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-08-12:dini-ve-milli-siirler-antolojisi-riza-akdemir/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uzun süredi şiir kitabı okumuyordum. Bu kitap dini ve milli şiirlerimizi
güzel bir araya getirmiş. Birçok ünlü şairimizin milli ve dini içerikli
şiirlerini içinde barındırıyor. Aslında bir şairi tanımadığımı
belirtmeliyim, tabi benim şiire ne kadar uzak kaldığımı gösteriyor. Şiir
okumak insana başka bir his veriyor. Kitap okumaktan başka bir duygu.
Şiir severlere önerilir. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=13783&amp;amp;sa=26059164&amp;amp;session=69230726221215617817&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bayrak"></category><category term="din"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="millet"></category><category term="sair"></category><category term="siir"></category><category term="vatan"></category></entry><entry><title>Sultan Abdulaziz - Hafız Mehmet Bey</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sultan-abdulaziz-hafiz-mehmet-bey/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-07T16:27:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-08-07:sultan-abdulaziz-hafiz-mehmet-bey/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan Abdulaziz - Hafız Mehmet Bey" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultan_abdulaziz_ma.kucukresim.jpg" /&gt;][]Sultan Abdulaziz'in
mabeyencilerinden Hafız Mehmet Bey'in yaşadıkları olayları anlattığı bu
kitap 70 küsür sayfalık küçük bir eser ama içeriği güzel. Ancak ben size
yinede Sultan Abdulaziz ile ilgili &lt;a href="http://kitap.antoloji.com/bir-darbenin-anatomisi-kitap/"&gt;Yılmaz Öztuna'nın Bir Darbenin
Anatomisi&lt;/a&gt;kitabını öneririm. Bu kitap Sultan Abdulaziz'e karşı
darbecilerin yarenleri tarafından yazılmış bir risaleye karşı bir risale
olarak yayınlanmıştır. Dönem Osmanlı'nın çöküş dönemi olması itibariyle
önemli bir görgü tanığı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan Abdulaziz - Hafız Mehmet Bey" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultan_abdulaziz_ma.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultan_abdulaziz_ma.jpg
    "Sultan Abdulaziz - Hafız Mehmet Bey"&lt;/p&gt;</summary><category term="cinayet"></category><category term="darbe"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="sultan-abdulaziz"></category></entry><entry><title>Sultan Vahideddin - Kadir Mısıroğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sultan-vahideddin-kadir-misiroglu/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-04T12:27:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-08-04:sultan-vahideddin-kadir-misiroglu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan Vahideddin - Kadir Mısıroğlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/vahideddin.kucukresim.gif" /&gt;][]Okullarda oktulan tarih
içinde en çok eleştirilen ve vatan haini olarak nitelenen Sultan
Vahideddin hakkında bir bakıma karşıt görüşü savunan Kadir Mısıroğlu bu
kitapla bize Sultan Vahideddin'i geniş kapsamlı olarak değerlendirme
imkanı sunuyor. Ben şuna inanıyorum ki yakın tarihimize yabancı
bırakılmış bir gençlik yetişiyor ve bu geleceği görmemize engel oluyor.
"Geçmişini bilmeyen Geleceğini tasavvur edemez" deyişindede anlaşılacağı
gibi biz ülke ve bu ülkenin insanları olarak günübirlik yaşıyoruz.
Geleceğe ait planlarımız yok. Bunun nedenlerinden biriside geçmişimizi
bilmemek. Kitap Osmanlının son dönemi ve Türkiye Cumhuriyetine geçiş
sürecini anltan güzel bir eser. Ayrıca Sultan Vahideddin'e yönelik
iftiralara karşılık veren bir eser. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.sebilyayinevi.com/katalog.php?islem=kategori&amp;amp;kategori=1#108"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan Vahideddin - Kadir Mısıroğlu" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/vahideddin.kucukresim.gif" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/vahideddin.gif
    "Sultan Vahideddin - Kadir Mısıroğlu"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>FİLİSTİN DRAMI'NIN DÜŞÜNDÜRDÜKLERİ - Kadir Mısıroğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/filistin-draminin-dusundurdukleri-kadir-misiroglu/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-01T11:07:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-08-01:filistin-draminin-dusundurdukleri-kadir-misiroglu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="FİLİSTİN DRAMI’NIN DÜŞÜNDÜRDÜKLERİ" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/filistin_dirami.kucukresim.jpg" /&gt;][]Yahudilerin Filistin
topraklarını almak için yaptıklarını gösteren güzel bir kitap.
Ayrıntıları ile değil işin özünü anlatan ve olaya farklı yönlerden bakan
bir kaynak. Zamanında İngilizlerin Filistin'de federe bir devlet kurmak
istemeleri ve bu devletin başına bir Osmanlı hanedanını getirmek
istemleri gibi ilginç bilgileride içeren güzel bir kitap. Ayrıntılı
bilgi için &lt;a href="http://www.sebilyayinevi.com/katalog.php?islem=kategori&amp;amp;kategori=1#"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="FİLİSTİN DRAMI’NIN DÜŞÜNDÜRDÜKLERİ" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/filistin_dirami.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/filistin_dirami.jpg
    "FİLİSTİN DRAMI’NIN DÜŞÜNDÜRDÜKLERİ"&lt;/p&gt;</summary><category term="filistin"></category><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Kuzey Irak - Hasan Celal Güzel</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/kuzey-irak-hasan-celal-guzel/" rel="alternate"></link><updated>2007-07-28T11:42:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-07-28:kuzey-irak-hasan-celal-guzel/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Kuzey Irak - Hasan Celal Güzel" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/kuzey_irak.kucukresim.jpg" /&gt;][]Türkiye Cumhuriyeti'nin en iyi
devirlerinden birini yaşatan Turgut Özal(benim fikrim) devrinide içeren
bu kitap Hasan Celal Güzel'in kaleminden bugünüde ilgilendiren Kuzey
Irak sorunu ve gerçeklerine dair güzel bir söyleşi-kitap. Kuzey Irak
petrol bulundurması nedeni ile şimdinin değil Osmanlı'nın son döneminde
de sorun olmuştur. Tüm bu bilgileri ve Turgut Özal'ın bu bölge ile
alakalı politikaları ve şimdi uygulanan politikalar hakkında zamanında
icraatın içinde de bulunmuş bir kişinin gözüyle olay bakma imkanı
buluyoruz. Hataları ve sevapları ile olayı görme imkanı sunan kitabı
okumanızı tavsiye ederim. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.timas.com.tr/index.php?key=tkg&amp;amp;id=1624" title="Yayın evi linki"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Kuzey Irak - Hasan Celal Güzel" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/kuzey_irak.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/kuzey_irak.jpg
    "Kuzey Irak - Hasan Celal Güzel"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>3 kitap okudum</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/3-kitap-okudum/" rel="alternate"></link><updated>2007-07-20T09:08:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-07-20:3-kitap-okudum/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Okuduğum kitapları buraya yazamıyorum, zaman ayıramıyorum. Şimdi burada
bunları yazıyorum. &lt;!--more--&gt; &lt;strong&gt;Birinci kitap Kanuni Sultan Süleyman'ın
Liderlik Sırları - Dr. A. Tarık Altaylı&lt;/strong&gt; Büyük padişahın hayatını ve
liderlik sırlarını anlatan bu kitap bana biraz yetersiz geldi. Koca
padişah'ı bu daha fazla anlatılması gerekirdi diyee düşünüyorum. Ama
yine de Kanuni Sultan Süleyman'ın ne kadar büyük bir lider olduğunu
anlamamız için yeterli, belki bu kanıya daha önceden edindiğimiz
bilgilerden kaynaklanıyor olabilir. Ben Osmanlı padişahlarına ait
kitapları okuyunca bize anlatılan sütliman durumda olmadıklarını bir
sürü siyasi meşgale ile uğraştıklarını görüyorum. Okuldaki tarih
kitapları ise bize her şeyin süt liman olduğu bir ortamda kazanılmış
zaferler anlatılıyordu. [&lt;img alt="“rumeli ve muteşem istanbul” Münevver
Ayaşlı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/rumelivemuhtistan.kucukresim.jpg" /&gt;][]&lt;strong&gt;İkinci kitap "rumeli ve muteşem istanbul" Münevver
Ayaşlı&lt;/strong&gt; Osmanlı rumeli kültürünü ve Osmanlının son zamanlarındaki
hayatı anlatan gerçekten güzel bir eser. Bize o zamandan bu zamana
nelerin değiştiğini göstermesi bakınmından güzel. Bir büyük devletin
devmı olduğumuzu göstermesi bakımından güzel. Şimdi pasaport ve vizesiz
gidemediğimiz yerler o zamanlar bizim bir vilayetimiz olduğunu kavramak
şimdi bize ilginç geliyor. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.timas.com.tr/index.php?key=tkg&amp;amp;id=526"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt; [&lt;img alt="2.
Sultan Mahmud Cihan Hakanı ve Yenileşme Padişahı - Yılmaz
Öztuna" src="" /&gt;][]&lt;strong&gt;Üçüncü okuduğum kitap 2. Sultan Mahmud Cihan Hakanı ve
Yenileşme Padişahı - Yılmaz Öztuna&lt;/strong&gt; Yılmaz Öztunanın padişahları
anlatan bu serisi açıkçası benim hoşuma gitti. Turkiye Cumhuriyetinin
bir çok kurumunun temellerinin atıldığı bir dönem ve bunları
gerçekleştrien II Mahmud hakkında bilgi edinmek güzel. Aslında Türkiye
Cumhuriyetini oluşturan kadroyu yetiştirecek kurumlardır bunlar.
Yenileşmenin kolay olmadığını ne kadar kan döküldüğünü anlatan kitap
bize ders alınması gereken olayları gösteriyor. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.ideefixe.com/Kitap/tanim.asp?sid=WMIRAL1SXM0MRIC8YO74"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="“rumeli ve muteşem istanbul” Münevver Ayaşlı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/rumelivemuhtistan.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/rumelivemuhtistan.jpg
    "“rumeli ve muteşem istanbul” Münevver Ayaşlı"
    http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/iimahmud.kucukresim.jpg
  [![2. Sultan Mahmud Cihan Hakanı ve Yenileşme Padişahı - Yılmaz
  Öztuna][]]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/iimahmud.jpg
    "2. Sultan Mahmud Cihan Hakanı ve Yenileşme Padişahı - Yılmaz Öztuna"&lt;/p&gt;</summary><category term="Haberler"></category><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Tanzîmât Paşaları Âlî ve Fuâd Paşalar</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/tanzimat-pasalari-ali-ve-fuad-pasalar/" rel="alternate"></link><updated>2007-07-07T11:01:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-07-07:tanzimat-pasalari-ali-ve-fuad-pasalar/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Tanzîmât Paşaları Âlî ve Fuâd Paşalar" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/tanzimat_pasalari.kucukresim.jpg" /&gt;][]İnsanların değeri ölünce
ve zamanla anlaşılıyor. Bu her meslek dalı için geçerli. Hele bir
imparatorluğu yönetiyorsanız. Devrinde bir çok icraatı eleştirilen Ali
ve Fuat paşaları şimdi daha iyi anlıyoruz. İnsan yetiştirmenin öneminide
anlatan bu kitap bizlere yol gösteriyor. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=493"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Tanzîmât Paşaları Âlî ve Fuâd Paşalar" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/tanzimat_pasalari.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/tanzimat_pasalari.jpg
    "Tanzîmât Paşaları Âlî ve Fuâd Paşalar"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Tarih Sohbetleri 3 - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/tarih-sohbetleri-3-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2007-06-25T22:10:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-06-25:tarih-sohbetleri-3-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[![tarih_sohbetleri3.jpg][]][]Tarih sohbetlerinin 3. ve sonuncusu olan
bu kitap daha çok yakın tarihimizle alakalı. Kitap Dış politika ve İç
politika diye iki bölüme ayrılmış notları içeriyor. Yakın tarihimize ait
bir çok olayı tekrar gözden geçirmek ve tarihi olaylarla bağlantısını
incelemek şimdiki olayları daha iyi kavrayabilmemize olanak sağlıyor.
"Geçmişini bilmeyen geleceğini Göremez" sözünü daha iyi kavramımıza
yardımcı oluyor bu kitap. Üstadın bir çok öngörüsünün gerçekleştiğini
görmek beni şaşırttı. Tarih okumayı bu nednele seviyorum. Böyle bir
üstadın hala yaşaması ve bizleri hala bilgilendirmesi bizim için bir
şans. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=18964&amp;amp;session=S5981679266249721022&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[![tarih_sohbetleri3.jpg][]]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/tarih_sohbetleri3.jpg
    "tarih_sohbetleri3.jpg"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Elveda Gülsarı - Cengiz Aytmatov</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/elveda-gulsari-cengiz-aytmatov/" rel="alternate"></link><updated>2007-06-09T21:14:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-06-09:elveda-gulsari-cengiz-aytmatov/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Elveda Gülsarı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/gulsari.kucukresim.jpg" /&gt;][]Gerçekten güzel bir roman. Bazı yerlerde
gerçekten etkilendim. Kitaba isminide veren Gülsarı adlı atın doğumu ve
ölümü ile biten roman aslında sovyet devrimine inanamış Kırgızların
yaşadıkları zorlu hayatı anlatan güzel bir roman. &lt;!--more--&gt; Kitabın
arka kapağında yazan özet gayet güzel: Elveda Bülsarı, ünlü yazar Cengiz
Aytmatov'un en güzel romanlarından biridir. Cins ve ünlü bir yorga olan
Gülsarı adındaki atın doğumundan, yaşlanarak ölümüne kadar geçen
fırtınalı hayat macerası, romanın ana konusu gibi görünür. Ama, atın
sahibi Tanabay'ın ve Tanabay gibi devrime inanmış Kırgız gençlerinin
hayatı, daha az çalkantılı, daha az çileli geçmemiştir. Bunu,
Tanabay'ın, can çekişen sevgili atının başında, yüreği üzüntülerle dolu
olarak geçirdiği bir kaç saatlik süre içinde kendisiyle, geçmişiyle
hesaplaşmasından anlıyoruz. Tanabay, o birkaç saatlik süre içinde kendi
çocukluğunu, gençliğini ve yaşlılığını, sevinç ve açılarıyla, umut ve
umutsuzluklarıyla, sevap ve günahlarıyia yeniden yaşıyormuş gibi
hayalinde canlandırır. O kendini devrime, mutlu yarınlara adamış, ama
siyasî rejim onun ömrünü mutsuzluklar ve sıkıntılar içinde geçirmesine
sebep olmuştur. Bu kadar değil... Aytmatov, kendine özgü anlatım biçimi
ve gücü ile, Kırgız - Kazak ellerinin doğasını, Kırgız - Kazak
Türklerinin töresini ve folklorunu da pek canlı olarak gözler önüne
seriyor. Aşk ve heyecan, çarpıcı örneklerle eleştiri, okur için derin
edebî haz, yazarın bu eserinde de yoğun olarak vardır. Bir şey daha var:
Tanabay'ın o çok özverili ama çileli hayatını okurken, onun gençliğinde
yürekten bağlandığı bir siyasî rejimin, komünizmin, can çekiştiğini,
bugünkü dağılma ya da çöküşün kaçınılmazlığını da görüyoruz bu çok
duygulandıran ve düşündüren romanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Elveda Gülsarı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/gulsari.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/gulsari.jpg
    "Elveda Gülsarı"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>İhanet Noktası - Dan Brown</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ihanet-noktasi-dan-brown/" rel="alternate"></link><updated>2007-05-15T09:31:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-05-15:ihanet-noktasi-dan-brown/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="İhanet Noktası" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ihanet_noktasi.kucukresim.gif" /&gt;][]Gerçekten güzel bir roman. Gerilim seven herkese
tavsiye ederim. Ben aslında pek roman okuyan birisi değilim. Bana biraz
zaman kaybı gibi geliyor. Kitap güzel, insan kendini aksiyon filmi
seyrediyor gibi hissediyor. Tabi yönetmeni kendi olunca daha zevkli
oluyor. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.netkitap.com/kitap/55186/ihanet_noktasi.htm"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="İhanet Noktası" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ihanet_noktasi.kucukresim.gif" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ihanet_noktasi.gif
    "ihanet_noktasi.gif"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Siyasetname - Nizamülmülk</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/siyasetname-nizamulmulk/" rel="alternate"></link><updated>2007-05-01T22:45:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-05-01:siyasetname-nizamulmulk/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="siyasetname.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/siyasetname.kucukresim.jpg" /&gt;][]Selçuklu vezirlerinden Nizamülmülk'ün o devirde
Padişahlar için yazığı bu kitap, bu gün bile işlevselliğini koruması bu
kitabı klasikler arasına sokmuştur. Öneriler, hikmetli sözler,
hikayerler ve kısaslar ile güzel bir bilgi kaynağı. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.timas.com.tr/index.php?key=tkg&amp;amp;id=287"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="siyasetname.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/siyasetname.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/siyasetname.jpg
    "siyasetname.jpg"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Türk Dış Politikası Belirsizlik Döneminde - İan O. Lesser/ F. Stephen Larrabee</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/turk-dis-politikasi-belirsizlik-doneminde-ian-o-lesser-f-stephen-larrabee/" rel="alternate"></link><updated>2007-04-28T12:37:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-04-28:turk-dis-politikasi-belirsizlik-doneminde-ian-o-lesser-f-stephen-larrabee/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Türk Dış Politikası Belirsizlik Döneminde" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/turk_dis_politikasi.kucukresim.jpg" /&gt;][]ABD'deki ünlü
stratejik araştırma kuruluşu RAND Corporation tarafından 2003 yılında
yayınlanan bu kitap, Türkiye'nin dış politikaları hakkında bir fikir
veriyor. Yabancı bir kuruluşun ülkemiz hakkındaki bu raporunda sorunlara
dışarıdan bakan işi bilen yabancıların gözüyle bakıyoruz. Genel bir
bilgi vermesi açısındanda okunması gereken bir kitap. 20. ve 21.
yüzyılda Türkiye'nin dünyadaki jeopolitik önemi vurgulanan kitapta.
Ülkemizin dış politikalarda önemli bir aşamada olduğunu gösteriyor.
Kitaptan önemli bir not: Türkiye içindeki sorunları ve ekonomisini
düzelttiği oranda dış politikasında daha etkin olacağı belirtiliyor.
Buna bakarak şunu söyleyebiliriz; Türkiye'nin dışarıda etkisini
azaltmaya çalışanlar Türkiye'nin içini karıştırıyorlar. Ayrıntılı bilgi
için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?AID=2861&amp;amp;id=78284"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Türk Dış Politikası Belirsizlik Döneminde" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/turk_dis_politikasi.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/turk_dis_politikasi.jpg
    "Türk Dış Politikası Belirsizlik Döneminde"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>27 Mayıs İhtilâli ve Sebepleri - Ali Fuat BAŞGİL</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/27-mayis-ihtilali-ve-sebepleri-ali-fuat-basgil/" rel="alternate"></link><updated>2007-04-12T08:14:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-04-12:27-mayis-ihtilali-ve-sebepleri-ali-fuat-basgil/</id><summary type="html">&lt;p&gt;![27mayis_iht_sebepleri][]&lt;/a&gt;İlk baskısı 1966 yılında yapılmış olan
'27 Mayıs İhtilali ve Sebepleri', kitabın yazarı olan Ord. Prof. Ali
Fuad Başgil'in ölümünün 40. yılı anısına tekrar basılmış. Kitapta o
dönemde yaşananların yakın bir tanığı olan Başgil, ihtilali anlatıyor.
Fransızca olarak yazılan eser, dilimize ilk çevrildiğinde Başgil
hakkında dava açılmıştı. Beraatle sonuçlanan davada Ali Fuat Başgil'in
yaptığı savunma da kitapta yer alıyor. Dönemi tüm ayrıntıları ile
anlatmıyor belki ama dönemi yaşayan önemli tanıklardan birisinin gözüyle
çok güzel anlatıyor. Tesbitleri ve anlatımı çok güzel. Tek sıkıcı yanı
kitabın sonundaki dava belgeleri, oda yayıncının eklemesi. Ayrıntılı
bilgi için &lt;a href="http://www.netkitap.com/kitap/67617/27_mayis_ihtil%E2li_ve_sebepleri.htm"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Bu Millet Neden Ağlar - O.Yüksel SERDENGEÇTİ</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/bu-millet-neden-aglar-oyuksel-serdengecti/" rel="alternate"></link><updated>2007-03-26T21:29:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-03-26:bu-millet-neden-aglar-oyuksel-serdengecti/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="bumillet.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/bumillet.kucukresim.jpg" /&gt;Milletimizin çektiği çileleri, 1940'lardaki dünya
halindeki şartlarda anlatan O.Yüksel Serdengeçti. Günümüz Türkiyesinde
hala benzer sorunlarla uğraştığımızı düşünürsek ne kadar yerimizde
saydığımızı gösteriyor. &lt;!--more--&gt; O.Yüksel Serdengeçti, Doğu
Türkistan, Kafkasya, Balkanlar ve dünyanın çeşitli yerlerindeki müslüman
ve Türk milletinin çektiği acıları kimi zaman yazıları ve kimi zamanda
şiirleri ile anltıyor bizlere. Kitabın sonunda Doç.Dr. Cemal Kurnaz bize
O.Yüksel'i kendi deyimi ile anlatmaya çalışıyor. Kitabın arka
kapağından: "Hz. Muhammed, canlı cansız, zerrelerden kürelere kadar
bütün varlıkların sesini duyuyor, şikayetlerini dinliyordu. Biz, O'nun
ümmeti olacak bizler, yanıbaşımızdaki mazlumların feryatlarını bile
işitmiyoruz, rahatımızın bozulmaması için kulaklarımızı tıkıyoruz!.."
"Bir millet eseriyle mahvediliyor. İnsanlar asılıyor, kan gövdeyi
götürüyor. Bizde ses yok! Ne hükümetimizde, ne halkımızda, ne
gençliğimizde... Asılanlar kesilenler bizdendir! Yegane hamileri,
kurtarıcıları biziz!.. Türkiye'dir.. Türkiye'de iş yok... Bizde iş
yok... "O kadar düşünme! Bir gün gelip sen de yalnız kalacaksın!... Sen
de ağlayacaksın! Sen de feryad edeceksin! Fakat duyan olmayacak!.. Sen
duygusuzluğun ne demek olduğunu o zaman anlayacaksın!.." Ayrıntılı bilgi
için &lt;a href="http://www.kitapyurdu.com/kitap/default.asp?id=19540&amp;amp;session=96991127385101147121&amp;amp;LogID="&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Sultan II. Abdülhamid Han'ın Notları - Dr. Alaeddin Yalçınkaya</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sultan-ii-abdulhamid-hanin-notlari-dr-alaeddin-yalcinkaya/" rel="alternate"></link><updated>2007-03-21T23:03:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-03-21:sultan-ii-abdulhamid-hanin-notlari-dr-alaeddin-yalcinkaya/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan II. Abdülhamid Han’ın Notları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/abdulhamidhanin_notlari.kucukresim.jpg" /&gt;][]Sultan II. Abdülhamid
Han’ın NotlarıOsmanlı tarihinde belkide en çok üzerine kitap yazılan ve
tartışılan devri Sultan II. Abdülhamid Han devridir. Bazıları "Ulu
Hakan" der bazıları "Kızıl Sultan". Bu tartışmalı devir benimde çok
ilgimi çekmektedir. Çünkü bu devir bence bir kırılma noktasıdır ve
Türkiye Cumhuriyeti bu devirden itibaren şekillenmeye başlamıştır. Bu
önemli devire devrin baş aktörü Sultan II. Abdülhamid Han'nın
notlarından okumak isteyenler için küçük ama önemli bir kaynak. Kitap
notların Sultan II. Abdülhamid Han'a ait olup olmadığını araştırıp sonra
sunumunu yaparak bizleri daha çok bilgilendirmesi bakımındanda önemli
bir kaynak. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.sebilyayinevi.com/katalog.php?islem=kategori&amp;amp;kategori=4#51"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img alt="Sultan II. Abdülhamid Han’ın Notları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/abdulhamidhanin_notlari.kucukresim.jpg" /&gt;]: http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/abdulhamidhanin_notlari.jpg
    "Sultan II. Abdülhamid Han’ın Notları"&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Evliya Çelebi Seyahatnamesi'nden Seçmeler I - H.Nihat Atsız</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/evliya-celebi-seyahatnamesinden-secmeler-i-hnihat-atsiz/" rel="alternate"></link><updated>2007-03-15T23:18:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-03-15:evliya-celebi-seyahatnamesinden-secmeler-i-hnihat-atsiz/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Evliya Çelebi'nin Seyahatnamaseni şimdiye kadar okumamak benim için bir
ayıp. Neyseki bu ayıbı kapattık. Evliya Çelebi, şehirlerimizin eski
durumları, gelenek ve göreneklerimiz hakkında bilgi edinmek için çok
güzel bir kitap. Bazı bölümlerde rakamlarla sıkılsamda genel itibari ile
güzel bir kitap. Kitabı okudukça kültürümüzün ne kadar köklü ve güzel
olduğunu görüyoruz.&lt;/p&gt;</summary><category term="Evliya Çelebi"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Nihat Atsız"></category><category term="seyahatname"></category></entry><entry><title>Türkçe Meselesi - Ali Fuat Başgil</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/turkce-meselesi-ali-fuat-basgil/" rel="alternate"></link><updated>2007-02-27T10:20:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-02-27:turkce-meselesi-ali-fuat-basgil/</id><summary type="html">&lt;p&gt;![turkce_meseli][]1940'lı yıllarda Türkçeyi sadeleştirme amaçlı
çalışmaları ve Ord. Prof. Ali Fuat Başgil'in bu çalışmlara karşı yazdığı
makaleleri kitapta yer alıyor. Hala geçerliliğini koruyan sözleri ile
kitap okumaya değer. &lt;strong&gt;Kitaptan:&lt;/strong&gt;Bir memleketin milli dili o memleketin
bilfiil yaşayan, yani konuşulan ve yazılan, gönüllere ve zekaya hitap
eden dildir. Ve dilin milliyeti, kelime unsurlarında olmaktan çok,
büyümesinde ve üslubunda, umumi ahenk ve edasındadır. Nitekim mimari bir
eserin milliliği, mesela Süleymaniye camimizin Türklüğü, taşında
tokacında değil, inşası tarzında ve terkibindedir. Süleymaniye Camiinin
taşı, mermeri şuradan, buradan getirilmiştir diye bunları söküp atmak, o
canım şaheseri tahrib etmektir. Tıptı bunun gibi , Türkçemizin bazı
kelimeleri şuradan, buradan alınmıştır diye bunları dilden çıkarmak, bu
milet dilini yıkmaktır.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>MEDİNE MÜDAFAASI / Çöl Kaplanı Fahrettin Paşa - Feridun Kandemir</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/medine-mudafaasi-col-kaplani-fahrettin-pasa-feridun-kandemir/" rel="alternate"></link><updated>2007-02-24T16:03:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-02-24:medine-mudafaasi-col-kaplani-fahrettin-pasa-feridun-kandemir/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/wp-content/fahreddin_pasanin_medine_mudafaasi.jpg" /&gt;Türklerin arap yarım adası ve balkanları kaybetlerinin üzerinden
daha 100 yıl bile geçmemişken Türk milletinin bu yörelere olan bu kadar
alakasızlığı ilginç. Bir zamanlar Şam, Medine, selanik vb. G.Antep,
Manisa, Edirne gibi bizim şehirlerimizdi. Hala kültürümüz oralarda ama
biz oraları çoktan unutmuşuz. Bu kitap bize bu şehirlerden mükaddes
Medin-i Münevnerenin Osmanlı tarafından nasıl kahramanca savunulduğunu
anlatıyor. Yapılan hatları, kahramanlıkları, ihanetleri anlatıyor. Bu
konu için bir kitap okumak yetersiz bence daha yüzlerce kitaba konu
olacak bir destan var, ama bu memlekette hangi kahramanlık öyküsü
hakkınca yadedildi ki Medine Müdafası edilsin. Her kesni okumasını
tavsiye ederim. &lt;!--more--&gt; Yayıncı notu: Birinci Dünya Savaşı'nda
Türk'lerin Çanakkale'de gösterdikleri kahramanlık destanının bir benzeri
de Hicaz'da kutsal toprakların müdafaasında yaşanmıştır. Mondros
mütarekesi (1918) ile Osmanlı İmparatorluğu'nu parçalayan güçlerin ve
yandaşlarının karşısında Fahreddin (Türkkan) Paşa ve kumandasındaki
kahraman Türk Askeri, mütareke şartlarını ve Osmanlı Sarayı'nın
emirlerini hiçe sayarak bu toprakları hiçbir karşılık beklemeden
dinlerine ve peygamberlerine olan engin sevgi ve saygı ile
savunmuşlardır. Bu güne kadar Genel Kurmay'ın dosyaları arasında kalmış
olan bu büyük zaferi, kumandanından erine kadar vatan ve Allah yolunda;
O'nun yüce peygamberini ve mukaddes topraklarını savunmadaki
kahramanlıklarının destanını bu eserde bir roman heyecanı ile
okuyacaksınız.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>İlk Osmanlılar ve Batı Anadolu Beylikler Dünyası - Feridun M. Emecen</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ilk-osmanlilar-ve-bati-anadolu-beylikler-dunyasi-feridun-m-emecen/" rel="alternate"></link><updated>2007-01-30T21:54:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-01-30:ilk-osmanlilar-ve-bati-anadolu-beylikler-dunyasi-feridun-m-emecen/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ilk_osmanli.kucukresim.jpg" /&gt; Kitap Osmanlıların ilk dönemlerini anlatan bir eser. Beylikler
dönemine ait belge ve bilgilerin az olması asıl sorunu teşkil ediyor.
Eserin bilimsel bir çalışma olması biraz akıcılığı ve okunabilirliği
etkilesede verdiği bilgiler güzel. Kitabın arkapağından : Bu kitap,
Osmanlı merkezli bir bakış açısından çok Türkmen Beylikleri dünyasından
bir perspektif sunmayı hedeflemektedir. Bu durum sunulan makalelere
genel olarak bakıldığında belirsiz gibi görünse de bunların temelinde
Batı Anadolu Beylikleri yer almakta, ancak baş rollerini Saruhanoğulları
ve Osmanlılar üstlenmektedir. Osmanlı Beyliği'nin kurtuluşu ve ortaya
çıkış şartları hususunda bu yazılarla ortaya konulmak istenen başlıca
tez, beylikler dünyasının temel ve kroniklerde hemen hiç yer almayan
sessiz tabanın oynadığı belirleyici roldür.&lt;/p&gt;</summary><category term="beylikler"></category><category term="Feridun Emecen"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Orhan-gazi"></category><category term="Osman-gazi"></category><category term="osmanlı"></category></entry><entry><title>Yazılamamış Destanlar - Mehmed Niyazi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/yazilamamis-destanlar-mehmed-niyazi/" rel="alternate"></link><updated>2007-01-24T23:56:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-01-24:yazilamamis-destanlar-mehmed-niyazi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/yazilmamis_destanlar.kucukresim.jpg" /&gt;Balkan savaşına dair yazılmış güzel bir kahramanlık destanı. Mehmed
Niyazi'nin her zaman ki gibi akıcı ve insanı içine çeken güzel anlatımı
ile atalarımızı bu toprakları bize bırakmak için neler çektiğini, ne
kahramanlıklar gösterdiklerini anlatan çok güzel bir eser. İnsanın milli
ve manevi duygularını kabartıyor. &lt;strong&gt;Arka Kapak:&lt;/strong&gt; Rusya Balkanlar'da
savaş çıkmayacağına dair garanti verince, Rumeli'deki yüz yirmi
taburumuzu terhis etmiştik. Akabinde bizden alacakları toprakların
bölüşülmesinde doğabilecek anlaşmazlıkları Rus Ã?arı'nın hakemliğiyle
çözebileceklerinde anlaşan dört Balkan devletinin hücumuna uğradık.
Ordumuz yenildi ve Büyükçekmece Gölü yakınındaki Muratlı Tepelerine
çekildi. Alman Kayseri'nin estirdiği hava ile Bulgarlar İstanbul'a
girmenin hazırlığını yaşıyorlardı. İstanbul'u bir hücumla işgal
edebileceklerinden ve hatta onları Anadolu'nun herhangi bir yerinde de
durduramayacağımızdan endişe eden Hükümetimiz ve paşalarımız, Enez-Midye
hattının ilerisini bırakıp andlaşma istiyorlardı.. Böyle bir ortamda bir
avuç gönüllü devreye girdi. Bunlar hem Bulgar ordusu ve çeteleriyle, hem
de bizim resmÃ® makamlarımızla boğuşarak, hiçbir milletin evlÃ¢tlarına
nasip olmayan bir destan yazdılar. 'Yazılamamış Destanlar'? işte bu
çelik yüreklilerin hikÃ¢yesidir. Yayınevi Linki:
&lt;a href="http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=160"&gt;http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=160&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="destanlar"></category><category term="kahramanlar"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Mehmet Niyazi"></category></entry><entry><title>Üç Haseki Sultan - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/uc-haseki-sultan-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2007-01-19T00:08:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-01-19:uc-haseki-sultan-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Üç Haseki Sultan" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/348-5.kucukresim.jpg" /&gt;Osmanlı Develetine farklı açıdan bakan bu kitap
gayet akıcı anlatımı ile bize güzel bilgiler veriyor. Kitabı nasıl
özetleyeceğimi tam anlat isterken kitabın son sayfasındaki aşağıdaki
alıntıyı yapmam yeterli olur diye düşündüm. "Zira kadın tesiri, Türk
tarihinde daima politik zararlara, devletin tahribine neden olmuştur."
İstisnalar müstesna... Yayıncıdan: Safiye Sultan... Kösem Mahpeyker
Sultan... Hadice Tarhan Sultan... Osmanlı tarihinde kimisi müsbet kimisi
menfi rol oynamış ve yaşadıkları dönemlere damgalarını vurmuş üç haseki
sultanın tarihi hikayesi...&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>UFUKLARIN SULTANI / Fatih Sultan Mehmed - Mustafa Armağan</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ufuklarin-sultani-fatih-sultan-mehmed-mustafa-armagan/" rel="alternate"></link><updated>2007-01-14T16:10:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-01-14:ufuklarin-sultani-fatih-sultan-mehmed-mustafa-armagan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Ufukların Sultanı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ufuklarinsul.kucukresim.jpg" /&gt;Fatih Sultan Mehmet Han'a ve İstanbul'ın fethine
farklı açıdan bakan mükkemmel bir kitap. Herkesin okumasını tavsiye
ederim. Fetih ve Fatih bizlere ve dünaya bir çok güzellikler kazandırdığ
kesin ama bunları bilmek ve anlatmak gerek. Bu kitap ve bunu gibi bilgi
kaynakları zamanla daha da artacaktır. Ayrıntılı bilgi için
&lt;a href="http://www.timas.com.tr/kitap.php?id=1181"&gt;tıklayınız&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Osmanlının Balkanlardan Çekilişi - Erol Özbilgen</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/osmanlinin-balkanlardan-cekilisi-erol-ozbilgen/" rel="alternate"></link><updated>2007-01-10T23:14:00+01:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2007-01-10:osmanlinin-balkanlardan-cekilisi-erol-ozbilgen/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Osmanlının Balkanlardan Çekilişi - Süleyman Hüsnü Paşa" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/osmanli_balkanlar_cek.kucukresim.gif" /&gt;Osmanlı
tarihinin en karışık dönemlerinde biri olan Sultan Abdülaziz ve Sultan
Abdülhamid'in dönemlerinde aktif rol oynamış bir paşanın(Süleyman Hüsnü
Paşa) yazıları baz alınarak dönemi birde paşa tarafından görmemizi
sağlayan bir eser.&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Mesnevi'de Geçen Bütün Hikayeler - Mehmet Zeren</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/mesnevide-gecen-butun-hikayeler-mehmet-zeren/" rel="alternate"></link><updated>2006-10-11T17:01:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-10-11:mesnevide-gecen-butun-hikayeler-mehmet-zeren/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/mevlana.thumbnail.jpg" /&gt;Her okuya muhakkak bir şeyler katacak. Okuyanın dercesine göre
anlayacağı mükemmel bir kitap. Kaynağı sağlam.&lt;!--more--&gt; Hikayelerin
özünü anlamak veya hikayeleri anlamak insana başka şeyler katıyor.
Herkse tavsiye edilir. Arka Kapak:Tamamı altı cilt olan Mesnevi, yirmi
altı bin beyit, yani elli iki bin satırdan oluşur. Mesnevi'de Hz.
Mevlana; anlatmak istedikleri yer yer hikayeler şeklinde ifade etmiştir.
Ancak bu hikayeler çoğu zaman içi içe anlatıldığı için okuyanın hikayeyi
ve hikayede verilmek isteneni kavraması oldukça zordur.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzunbir çalışmanın ürünü olan elinizdeki bu eser, aynı zamanda
Mesnevi'deki hikayelerin tamamını içine alan ilk büyük çalışmadır...&lt;/p&gt;</summary><category term="hikayeler"></category><category term="hikayeleri"></category><category term="kitap"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Mehmet Zeren"></category><category term="Mesnevi"></category><category term="Mesnevi'de Geçen Bütün Hikayeler"></category></entry><entry><title>İngiliz Casusunun İ'tirafları - M.Sıddık Gümüş</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ingiliz-casusunun-itiraflari-msiddik-gumus/" rel="alternate"></link><updated>2006-10-03T06:59:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-10-03:ingiliz-casusunun-itiraflari-msiddik-gumus/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="İngiliz Casusunun İtirafları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ing_casus.thumbnail.gif" /&gt;İngilizlerin islam düşmanlığı aslında
insan düşmanlığı hakkında yazılmış güzel bir kitap. Müslümanları
savaşlarla yenemeyen ingilizler ve benzerleri müslümanları içten
yıkmıştır. şžunu da belirtmekte yara varki bizde onlara yardımcı olmuşuz
bu konu. Osmanlının yükseliş devrinde de bir çok giriş olmuşsa da bunu
becerememişlerdir. DÃ?nyaya demokrasi ve insan hakları dersi vermeye
çalışan ingilizlerin iç yüzü bu kitap da görünüyor.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>İbretler Kitabı - Üsame İbn Münkız</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/ibretler-kitabi-usame-ibn-munkiz/" rel="alternate"></link><updated>2006-09-26T09:12:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-09-26:ibretler-kitabi-usame-ibn-munkiz/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Usame ibn Munkız- İbretler Kitabı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/ibretler_kitabi.thumbnail.jpg" /&gt; Bulunduğu devir hakkında bir çok
ayrıntıya yer verilen çok güzel bir kaynak. Gerçekten ibret verici
hikayeler var.&lt;!--more--&gt; Kitabın Arka Kapağından: "Haçlılar dönemi
müellifleri arasında çekici üslubuyla dikkat çeken bir sima daha
görüyoruz: Üsame İbn Münkız! Üsame İbn Münkız'ın ayrıntılı, değerli ve
güzel bir eser olan anılarına, Doğu'da bu alanda yazılmış tek kitap
gözüyle bakabiliriz." M.şžemseddin Günaltay, İslam'da Tarih ve
Müverrihler "Üsame'nin anıları Arap edebiyatının emsalsiz bir
parçasıdır. Ortaçağ'a yepyeni ve geniş bir pencere açar. Arap kültürü ve
bu kültürün Batı düşünce ve uygulamalarıyla ilişkisi hakkındaki
bilgilerimize paha biçilmez bir katkı niteliğindedir." Philip K. Hitti,
Memoirs of Usamah "Bu genel ilgisizliğin bazı istisnaları vardır.
Bunlardan en dikkate değer olanı Haçlı seferlerinin Ortadoğu'daki
Müslümanlar üzerindeki etkilerini anlatan insan elinden çıkma sayılı
belgelerden biri olan Üsame İbn Münkız'ın anılarıdır." Bernard Lewis,
The Muslim Discovery of Europe&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Sultan Abdülhamid Han Hakkında Meşhurların İtirafları</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sultan-abdulhamid-han-hakkinda-meshurlarin-itiraflari/" rel="alternate"></link><updated>2006-09-18T22:57:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-09-18:sultan-abdulhamid-han-hakkinda-meshurlarin-itiraflari/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Sultan Albdülhamid Han Hakkında Meşhurların İtirafları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sultanhamid_meshur.thumbnail.jpg" /&gt;Sultan
Abdülhamid hakkında bilgi edinmek isteyenler için güzel bir kitap.
Değerini iş geçtikten sonra anlayıp vahlayanların itirafları.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Bir Nesli Nasıl Mahvettiler - Osman Yüksel SERDENGEÇTİ</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/bir-nesli-nasil-mahvettiler-osman-yuksel-serdengecti/" rel="alternate"></link><updated>2006-09-17T14:48:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-09-17:bir-nesli-nasil-mahvettiler-osman-yuksel-serdengecti/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Bir nesli nasıl mahvettiler - Osman yüksel Serdengeçti" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/birnesli_nasil_mahvettiler.thumbnail.gif" /&gt;Yanlış
hesaplar, yanlış politikalar ve tüm yanlışlar bu milleti bu hale
getirdi. Bu yanlışları düzeltmek için daha çok çalışmalıyız. Daha çok
uğraşmalıyız. &lt;!--more--&gt; Üstad güzel yazmış ve güzel yerlere dokunmuş.
şžimdilerde böyle edebiyat ehli de pek kalmadı. Yayıncıdan: "İnsanlar...
Birbirini atlatan, çekiştiren, yiyip yutan insanlar... Kalp kapılarının,
gök kapılarının, Allah'a giden bütün yolların, servetlerle, şöhretlerle,
şehvetlerle, menfaatlerle kapandığı bir cemiyette sen ne yapabilirdin
çocuğum, ne yapabilirdin?" Bu kitabı, sadece bir neslin nasıl
mahvedildiğini yakinen bilmek için değil, herkesin Yönetim'den öcü gibi
korkup sustuğu bir dönemde, hakikati doğrudan doğruya ve dobra dobra
haykıran korkusuz bir adamın meydan okuyuşlarını görmek için
okuyacaksınız. Bu eser, içindeki birbirinden güzel birçok yazı bir yana,
sırf "Ayasofya Davası" için bile kitaplıkta bulundurulmaya değer.&lt;/p&gt;</summary><category term="Bir Nesli Nasıl Mahvettiler"></category><category term="memleket"></category><category term="Osman Yüksel SERDENGEÇTİ"></category><category term="siyaset"></category></entry><entry><title>OSMANLI KUMANDANLARI- Ahmet Refik</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/osmanli-kumandanlari-ahmet-refik/" rel="alternate"></link><updated>2006-09-14T23:34:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-09-14:osmanli-kumandanlari-ahmet-refik/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/osmanli_kumandanlari1.thumbnail.jpg" /&gt;Osmanlı'nı zaferlerinde her zaman önce çıkan padişahlardır ancak bu
şavaşları yöneten kumandanlar hakkında genel bilgi verilmez. Bu kitap
bunu kırmak için yazılmış çok güzel bir kitap. Kazanılan zaferlerin
nasıl deha sahipleri tarafından kazanıldığı ve zaferlerin çok kolay
olmadığını gösteren bir eser. Yayıncıdan: Osmanlı tarihinde çok önemli
yerleri olan ancak haklarında iyi çalışmaların yapılmadığı Osmanlı
Askeri Erkanı. Osmanlı tarihçisi Ahmed Refik'in araştırmacı kalemiyle
gün yüzüne çıktı. Kumandanların sorumluluk yüklü hayatları, kılıçla
merhameti yanyana taşıma konusundaki çabaları... Kumandanlar zafer
geçidinde...&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Abdülhamid'in Kurtlarla Dansı - Mustafa Armağan</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/abdulhamidin-kurtlarla-dansi-mustafa-armagan/" rel="alternate"></link><updated>2006-09-08T23:01:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-09-08:abdulhamidin-kurtlarla-dansi-mustafa-armagan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Abdülhamid'in Kurtlarla Dansı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/abdulhamid_kurtlarladans.thumbnail.jpg" /&gt;Abdülmamid hakkında bir çok kitap var.
Bunun en büyük nedeni de Abdülhamid zamanın resmi tarih ve ideoliji
tarafından kötülenmesi ve saklanması bence. Ancak zamanla bu görüş
kırılmaya başlıyor. Bu kitapta tarihteki olaylar ile güncel olaylar
karşılaştırılıp okuyucuya sunulmuş. Bu güzel bir metod bence. Abdülhamid
tarafından yapılan bir çok uygulamaya değinilmiş ki bu 334 sayfalık bir
kitaba sığmayacak kadar fazladır. Ana hatları ile değinilmiş. Hala
Abdülhamid'i kötüleyen ve karalamaya çalışan bir zihniyetin olduğu
günümüzde okunması gereken bir kitap.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Osmanlıyı Yeniden keşfetmek - İlber Ortaylı</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/osmanliyi-yeniden-kesfetmek-ilber-ortayli/" rel="alternate"></link><updated>2006-09-01T00:02:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-09-01:osmanliyi-yeniden-kesfetmek-ilber-ortayli/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Osmanlıyı Yeniden Keşfetmek" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/osmanliyi_yeniden_kesfetmek.thumbnail.jpg" /&gt;Tarihe çok akıcı ve farklı bakışları
olan İlber ortaylıdan çok güzel bir kitap. Her bölüm aslında birer kitap
olacak bölümlerin özünü bizlere sunamaya çalışmış İlber hocam.
Tadımlıkta olsa güzel bir kitap&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Yavuz Sultan Selim - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/yavuz-sultan-selim-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2006-08-23T23:23:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-08-23:yavuz-sultan-selim-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Yavuz Sultan Selim - Yılmaz Öztuna" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/yavuz_sultan_selim.thumbnail.gif" /&gt;Büyük Türk "Fenomeni" Yavuz
Sultan Selim'in bibriyografisi. Anlatmaya gerek yok ecdad yapmış be
abi.&lt;!--more--&gt; Okulda öğretilen tarihte bizlere zaferlerin ne kadar
kolay ve çabuk olduğunu öğreniyorduk. Ancak hiç bir zafer çalışılmadan,
yorulmadan ve çabalamadan kazanılmadığını bu kitapta öğreniyoruz. Az
zaman da çok iş başaran büyük Türk Padişahı Yavuz Sultan Selim'in hayatı
okunması gereken bir kitap. Kitaptan bir not iletmek istiyorum. "Bir
Türk için, Fatih(Sultan Mehmet)'in sevdiği her şey kutsaldır." Arka
Kapak Bilgisi: Yavuz Sultan Selim adlı bu kitap, şaşırtıcı işler yapan
bir fenomen'in biyografisidir. Sekiz yıllık kısa saltanatında dünya
siyaseti açısından kalıcı fetihler gerçekleştiren, Orta Doğu'nun gelecek
asırlardaki durumunda belirleyici olan, bugünkü Türkiye'nin Anadolu
sınırlarını çizen ve Yılmaz Ã?ztuna'nın dünya tarihini mimarlarından
biri olarak tanımladığı bir sultanın hayat hikayesi..&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Darulislam, Darulharb -İslam Hukukunda Ülke Kavramı - Doç. Dr. Ahmet Özel</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/darulislam-darulharb-islam-hukukunda-ulke-kavrami-doc-dr-ahmet-ozel/" rel="alternate"></link><updated>2006-08-20T14:02:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-08-20:darulislam-darulharb-islam-hukukunda-ulke-kavrami-doc-dr-ahmet-ozel/</id><summary type="html">&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;&lt;img alt="Darulislam, Darulharb -İslam Hukukunda Ülke Kavramı" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/darulislam_darulharp.thumbnail.jpg" /&gt;Aslında çok&lt;/dt&gt;
&lt;dt&gt;önemli bir meseleye değinilmiş kitapta. &lt;!--more--&gt; Aldığım bir kaç not&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Darülislam, mü'minlerin imamının hakimiyeti altında ve İslam ahkamının
yürürlükte olduğu beldelerdir. Darülharp ise kafirlerin reisinin emir ve
idaresi altında bulunan, küfür ahkamının icra edildiği yerlerdir.
Darülharpte faiz işlemleri de önemli bir bölüm. Kitap Arkası: İslam
hukuku, ferdi ve ictimai planda olduğu gibi, milletlerarası
münasebetleri düzenlemede de her devrin ihtiyacını karşılayacak bir
derinlik ve genişliğe sahiptir. Elinizdeki eserde, İslam'ın
milletlerarası münasebetlere yaklaşımı ve bu sahada koyduğu temel
prensipler etraflı bir şekilde ele alınarak incelenmiş olup atılı
müelliflerin İslam'ın milletlerarası münasebetlere yaklaşımı, özellikle
cihadla ilgili maksatlı ve ilmi tarafsızlıktan uzak görüşlerinin
yanlışlığı ortaya konulmuştur.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;</summary></entry><entry><title>HAYIR DİYEBİLEN TÜRKİYE : Kamran İnan</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/hayir-diyebilen-turkiye-kamran-inan/" rel="alternate"></link><updated>2006-08-09T22:42:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-08-09:hayir-diyebilen-turkiye-kamran-inan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/hayir_diyebilen_turkiye.thumbnail.jpg" /&gt;Türk diplomasi lugatında, maalesef 'Hayır' kelimesi yoktur.
İnsanımız dış ilişkilerde Türkiye'nin gür sesini duymaya hasret kaldı.
'Hayır Diyebilen Türkiye' içlerindeki isyanı dışa vuramayan
insanlarımızın hislerinin tercümanı. 'Hayır diyebilmek gücü Türk
milletinde mevcuttur' diyen yazar, uzun yıllar Türk diplomasisinde ve
siyasetinde aktif olarak yer almış bir kişi sıfatıyla, çok önemli
tespitlerde bulunuyor.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>OSMANLI ALİMLERİ VE SANATKÃRLARI : Ahmed Refik</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/osmanli-alimleri-ve-sanatkarlari-ahmed-refik/" rel="alternate"></link><updated>2006-08-09T00:11:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-08-09:osmanli-alimleri-ve-sanatkarlari-ahmed-refik/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Osmanlı Alimleri ve Sanatkarları" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/osmanli_alim.thumbnail.jpg" /&gt;Osmanlı Uygarlığının temel taşları
olan alim ve sanatkarları anlatan eser, Osmanlı'nın son dönem
tarihçilerinden Ahmed Refik tarafından hazırlanmıştır. Mimar Sinan'dan,
İbrahim Müteferrika'ya zirve şahsiyetlerinin ilginç biyoğrafilerini bu
kitapta bulacaksınız. Tarihte olaylar kadar kişilerinde önemini bize
hatırlatan ahmet Refik'ten tarih severlerin okuması gereken bir eser.
Bir zamanlar dünyayı parmağında oynatan insanları şimdi insanların
hatırlarında bile yer almadığını görmek üzücü&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Teşkilatın İki Silahşörü : Soner Yalçın</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/teskilatin-iki-silahsoru-soner-yalcin/" rel="alternate"></link><updated>2006-08-02T23:36:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-08-02:teskilatin-iki-silahsoru-soner-yalcin/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Türkiye Cumhuriyeti'nin kurumları ile birlikte Osmanlı Devletinin devamı
olduğunu gösteren tarihi polisiye tadında bir kitap. &lt;!--more--&gt; Tarihi
bilgilerin inandırıcılığı tatmin edici olmasada akıcı anlatım kitabı
okunur kılmış. Ayrıntılı bilgi için
[http://www.netkitap.com/m_ayrinti.asp?id=26840][] Kitabın Arka
Kapağından: " 'Soner Bey beni arıyormuşsunuz!' Tanışmamız telefonda bu
cümleyle başladı. Tarih 16 haziran 1999." Torun "Yakub Cemil"
yurtdışında katıldığı silahlı operasyonları ve dedesi, İttihat ve
Terakki Cemiyeti'nin ünlü fedaisi Yakub Cemil'le benzerliklerini
anlattı... "30 Ekim 1984. İstanbul Ã?ınar Oteli'ndeyiz. Odada,
subaylıktan ayrılma Yılmaz ve MİT'ten emekli Mehmet Ali Ağabey de var.
Bir de 'Akrep!' Planı ezberlekdik. Birer gün arayla inecektik
Atina'ya..." "Kelle alana, yani tetiği çekene biz 'Teğ-Men' veya
'Ã?iftçi' derdik. Bu şifreler bize, İttihat ve Terakki Cemiyeti'nin
silahlı müfrezesi Teşkilatı Mahsusa'dan mirastır. Teşkilatı Mahsusa'nın
baş harfleri, 'T' ve 'M' nedeniyle 'Teğ-Men' şifresini kullanıyorduk.
'Ã?iftçi'de, bu özel örgütün amblemindeki 'çift ay'dan
kaynaklanıyordu...." "Beyrut benim ilk işimdi. Sıcak ete ilk orada
sıktım..." "1983 yılının 15 nisanı. İki komportıman çalışacağız. 1-2-3
ve 4-5-6. Ben 4'üm! LiÃ©ge-Brüksel ve Rotterdam--Abnham hattı
bizimdi..." "Operasyondan sonra elerimizi kolonyalı mendillerle sildik.
Paris-Orly Havaalanı yolunda otomobil değiştirdik, dörtlülerini yakmış
bir diğer taksiye bindik..." "PKK'lı Abdullah Ã?calan'la da, MLSPB'li
şžemsi Ã?zkan'la da aynı okulda okudum..." "1979 yılının bir mart günü
Ankara'dan ayrıldım. İzmir yakınlarında Amerikalılardan kalma bir yerde
aylarca eğitim gördüm, gerilla gibi yetiştirildim." "Bu kavgada bizim
iki sadık dostumuz vardı: biri hayat, diğeri ölüm!.." Sistemler,
rejimler değişti, teşkilat hep aynı kaldı. Fedaileri dün Dede Yakub
Cemil'di, bugün Torun "Yakub Cemil." İki Silahşorun Gerçek
Yaşamöyküsü...&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Nil'den Tuna'ya - Haluk Dursun</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/nilden-tunaya-haluk-dursun/" rel="alternate"></link><updated>2006-07-26T23:08:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-07-26:nilden-tunaya-haluk-dursun/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Nil'den Tuna'ya" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/nildentunaya.thumbnail.jpg" /&gt; nildentunaya.jpgBir çok Osmanlı şehrinde şimdide
bir çok izler bulan ve bunları gezerek araştıran Haluk Dursun çok güzel
bir kitap yazmış. İnsanın bu diyarları gezesi geliyor. Tarih Gezerek
öğrenilir. Coğrafya'nında Tarih üzerinde büyük etkisi vardır tezini
savunuyor ve güzel işliyor kitabında. Yayıncıdan not: Osmanlı bir cihan
devleti, Osmanlı coğrafyası uçsuz bucaksız bir coğrafya. Kaç milyon
kilometrekare olduğu, bugün içinde kaç bağımsız devleti barındırdığı tam
olarak belli değil. Aşağı yukarı yirmi milyon kilometrekareden fazla bir
memleket ve otuz civarında devlet... Bunların hepsini görmek, Osmanlı
sonrası Osmanlı'yı aramak güç, yorucu fakat zevkli bir heves, keyifli
bir uğraş. Haluk Dursun Osmanlı diyarlarını, Osmanlı memleketlerini
gitti, gördü ve taa mavi Nil'den Yeşil Tuna'ya kadar kültür tarihimiz
açısından değerlendirdi.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Tarih Sohbetleri II</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/tarih-sohbetleri-ii/" rel="alternate"></link><updated>2006-07-23T22:22:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-07-23:tarih-sohbetleri-ii/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/tarih_sohbet2.thumbnail.jpg" /&gt;Tarih sohbetlernin ikinci kitabu birincisi gibi güzel bilgiler
içeriyor. Bir iki not: - Ã?inli müslümanların isimlerinin başına "Ma"
sıfatı getirilir. - Türklere ilk Türk isminin ilk olarak avrupalılar
tarafından Selçukluların anadoluya geldiğinde verildiğini vd.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Tarih Sohbetleri I</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/tarih-sohbetleri-i/" rel="alternate"></link><updated>2006-07-19T00:00:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-07-19:tarih-sohbetleri-i/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="252-7.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/252-7.thumbnail.jpg" /&gt;3 cilt olan Yılmaz Ã?ztuna'nın Tarih Sohbetlerinin Bu ilk
cildi gayet güzel tarih ve genel kültürü bilgisi veriyor. Çok güzel bir
bilgi kayanağı Yayıncıdan: Biz bir cihan imparatorluğunun varisleriyiz.
Geleceğimize dair görüşler ileri sürer, programlar yaparken geçmişteki
bu muazzam siyasÃ® ve medenÃ® tecrübelerimizden sonuna kadar istifade
etmek bizim en tabiÃ® hakkımızdır. Millet ve devlet olarak misyonumuzu
belirlemekte en sağlam ölçüyü de böyle bir tarih şuuru ile
getirebiliriz. Bu itibarla aydınlarımızın ve gençlerimizin kendi
tarihleri hakkında muhtelif cihetlerden bilgi edinebilecekleri eserlere
ihtiyaç duydukları muhakkaktır.Ütüken, işte bu mülahazalarla, Türk tarih
ve mÃ»sıkÃ®sine yaptığı değerli hizmetler ve verdiği kıymetli eserlerle
haklı bir şöhret kazanan değerli yazar Yılmaz Ã?ztuna\'nın \"Tarih
Sohbetleri\"ni üç cilt halinde sunmaktan şeref duyar. Ayrıntılı bilgi
için &lt;a href="http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=293"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Bir Darbenin Anatomisi - Yılmaz Öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/bir-darbenin-anatomisi-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2006-06-28T23:10:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-06-28:bir-darbenin-anatomisi-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;![birdarbenin_anatomisi.jpg][]Gizli kalmış tarihi aydınlatan mükemmel
bir kitap. Osmanlının yıklışa geçtiği dönemi Sultan Abdulaziz'in katilin
anlatan bir kitap. Herşeyi tüm çıplaklığı ile anlatan bir
kitap.&lt;!--more--&gt; Arka Kapak: Yılmaz Öztuna bu kitabında 1876 askeri
darbesini, Sultan Abdülaziz'in tahttan indirilmesini ve ölümü olayını,
bütün şahitlerinin ifadelerini birinci elden kaynaklardan ve belgelerden
aktararak veriyor. 1876 darbesi, sonradan imparatorluk ve Cumhuriyet
Türkiye'sinde yapılan diğer askeri darbelere örnek oluşturduğu için çok
önemlidir. Ayrıca Türkiye'nin bugünkü sınırları, sosyal ve kültürel
yapısı üzerinde derinlemesine etkileri vardır. 1979 eylülünde kaleme
alınan bu kitap 1982 yılında sakıncalı görülüp yayınlanamadı. O tarihten
bu yana bir çok baskı yaptı. Gözden geçirilmiş 5. baskısını sunuyoruz.&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>İş Hayatında Motivasyon -Üzeyir Garih</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/is-hayatinda-motivasyon-uzeyir-garih/" rel="alternate"></link><updated>2006-06-27T22:32:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-06-27:is-hayatinda-motivasyon-uzeyir-garih/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="motivsyon.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/motivsyon.thumbnail.jpg" /&gt;Üzeyir Garih'in Kişisel Gelişim Başarı Serisindeki
kitaplarında biri. Çok güzel ve yararlı olan bu kitabı tüm yöneticiler
ve yönetilenlerin okumasını tavsiye ederim.&lt;!--more--&gt; Herkese yaralı
olması bakımından bir kaç not vermek istiyorum so kısımdan&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modern yönetimde ekip çalışması esastır. Ancak ekibin son sözü
    söyleyecek bir başı olması şarttır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ekip başının mümeyyiz vasfı sağduyu(aklıselim) sahibi olmasıdır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurumlaşmanın, asgari bir bürokrasiye ve iş yapım prosedürlerinin
    yazılı şekle dökülmesine gereksinmesi vardır. Ancak kurallar
    yazılarak değil yapılarak uygulanır. Uygulanmayan kuralları geçersiz
    kılmak gerekir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurum, mensuplarının birbirleri hakkında değil birbirleri ile
    konuşmaları ile güçlenir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurumun büyümesi, büyüyen yöneticiler sayesinde mümkündür.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yöneticinin ana görevi yönetici yetiştirmektir. Yerine adam
    yetiştirmeyen yükselemez.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adam yetiştirmenin en pratik yolu, delegasyon, otonomi vermek ve
    kararları aldırıp onaylamaktır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evren yok olna tek şey zamandır. Zaman organizasyonu yönetici için
    önemli bir görevdir. İnsanları bekletmek zaman hırsızlığıdır.
    Kimseninde buna hakkı yoktur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gelen bir mektup veya telefonu cevaplamak veya cevaplatmak
    yöneticinin esas görevlerindendir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yüzyılımızda üretimin başlıca öğesi insandır. İnsanın seçiminde işe
    almanın modern metodlarını azami titizlikle uygulmak şarttır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Her düzeyde devamlı eğitim, kurumun gelişmesinin ön şartlarındandır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tüm çalışanlara eşit fırsat tanıma , çalışanlara karşı adil olma,
    yöneticiyi yüceltir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İsraftan kaçının ancak gerekli masrafı yapmaktan kesinlikle
    çekinmeyin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En karlı iş dürüstlüktürDürüstlük eninde sonunda mutlaka mükafat
    görür.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurum bilgileri konusunda ketum olun. Dedikodudan kesinlikle
    kaçının.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zamanında ve gereğinde konuşmayıda dinlmeyide bilin. Bu konularda
    kendinizi eğitin. Hakim olmadığınız konularda konuşmayın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Çok çalışın. Çalıştığnız insanları işlerini seven insanlardan seçin.
    Çok çalışacaklardır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Astlarınızı motive edin. Paranın tek motivasyon olduğu fikrinden
    uzaklaşın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Herkese kişisel ve kurumsal olarak yardımcı olun. Mukafatı er veya
    geç göreceksiniz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tenkit edinmekten çekinmeyiniz. Yapıcı tenkitleri serin kanlılıkla
    kabul ediniz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yapıcı tenkitleri alenen yapmayınız. Teke tek yapılacak en ağır
    tenkit muhatabınızca hoş görülecektir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bilginizi devamlı artırınız. Yeni teknolojileri devamlı olarak
    kurumunuza uyarlayın ve uygulatın. Çağdaş olmaya gayret edin.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Osmanlı Padişahlarının Hayat Hikayeleri - yılmaz öztuna</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/osmanli-padisahlarinin-hayat-hikayeleri-yilmaz-oztuna/" rel="alternate"></link><updated>2006-06-26T22:54:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-06-26:osmanli-padisahlarinin-hayat-hikayeleri-yilmaz-oztuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;[![osmanli_padisahlari.jpg][]][]Bazı Osmanlı Padişahlarını hayatlarını
yalın bir şekilde anlatıldığı güzel bir eser. Akıcı ve güzel bilgiler
içeren bir kitap. Ayrıntılı bilgi için: [Ütüken
Neşriyat][![osmanli_padisahlari.jpg][]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[![osmanli_padisahlari.jpg][]]: http://www.otuken.com.tr/arama.asp?key=ISBN+975-437-266-7&amp;amp;Image1.x=17&amp;amp;Image1.y=10&amp;amp;ara=ISBN&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>CEVDET PAŞA'NIN TOPLUM ve DEVLET GÖRÜŞÜ - Ümit Meriç</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/cevdet-pasanin-toplum-ve-devlet-gorusu-umit-meric/" rel="alternate"></link><updated>2006-06-25T16:04:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-06-25:cevdet-pasanin-toplum-ve-devlet-gorusu-umit-meric/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="cevdetpasa2.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/cevdetpasa2.thumbnail.jpg" /&gt;&lt;font face="Verdana" style="font-size: 10pt"&gt;Her
sosyal olay bir başka sosyal olayın eseri olduğuna göre. Türkiye'deki
sosyolojik çalışmaları.Türk tarihine dayanmak zorundadır. &lt;!--more--&gt;Bir
Türkiye sosyolojisi kurulurken dünkü toplum yapımızı tanımak için
elimizdeki başlıca kaynak Osmanlı tarihçilerinin eserleridir. Cevdet
Paşa'nın toplum ve devletle ilgili görüşlerini tesbit etmek gayesini
güden bu araştırma. tarihle sosyolojinin kavuşma noktasında yer
almaktadır. Kitapta Asya ile Avrupa'nın ve Osmanlı Devleti ile Avrupa
devletlerinin karşılaştırılması bir XIX. yuzyıl tarihçisinin
perspektifinden yapılmakta ve Paşa'nın bir ''Kurumlar Tarihçisi'' olarak
Osmanlı Devleti'yle ilgili tesbit ve yorumları binlerce sayfalık
eserinden derlenerek bir araya getirilmektedir.&lt;/font&gt;
&lt;font face="Verdana" style="font-size: 10pt"&gt;''Milleti ve milletin
fertlerini devlete feda etmeyen'' ancak ''devleti sokak ihtilalinin
karşısında üstün tutan'' Cevdet Paşa'nın günceliğinin. günümüzde
kaybolmak şöyle dursun. artarak devam ettiği inancıyla. eseri dördüncü
defa okuyucunun dikkatine
sunuyor&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana" style="font-size: 10pt"&gt;uz.&lt;/font&gt;
ayrıntı için: &lt;a href="http://www.timas.com.tr/kitap.php?id=212" title="Cevdet Paşa"&gt;http://www.timas.com.tr/kitap.php?id=212&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Batının Politik Ahlaksızlığı - Ahmet Rıza Bey</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/batinin-politik-ahlaksizligi-ahmet-riza-bey/" rel="alternate"></link><updated>2006-06-24T13:55:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-06-24:batinin-politik-ahlaksizligi-ahmet-riza-bey/</id><summary type="html">&lt;p&gt;![batinin_politik_ahlaksizligi.jpg][]&lt;span class="kitapyazi"&gt;Ahmet
Rıza Bey tam bir devlet adamı ve tam bir entellektüeldir. Fransızca
yazdığı bu eser bu iki sıfatının ortak meyvesidir. Bu eser, hem dünyaya
karşı yurtsever bir feryat, hem bir dünya tarihi eskizi, hem
medeniyetler çatışmasında felsefi bir tespit, aynı zamanda bir
ansiklopedik kaynaktır.&lt;/span&gt; Fransızca yazılmış, sonradan Türkçe'ye
çevrilmiştir.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Hastalığım boyunca 3 kitap okudum</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/hastaligim-boyunca-3-kitap-okudum/" rel="alternate"></link><updated>2006-06-11T10:26:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-06-11:hastaligim-boyunca-3-kitap-okudum/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Birincisi Ahmet Refik'in Cem Suran adlı kitabı, kitap cem sultanın
hayatını genel olarak sürgün hayatını anlatıyor. Bu konu hakkında bir
kaç kitap daha okumak daha iyi olacaktır. İkinci kitap Seyyid Muradi
Reis'in kaleminden "Kaptan Paşa'nın Seyir Defteri" adlı kitabı,
Gazavat-ı Hayreddin Paşa'yı çok güzel anlatmış. Savaşlar, entrikalar,
sevinç ve üzüntüler bir hayat ancak bu kadar yoğun ve güzel geçebilir.
Allah gani gani rahmet eylesin. Üçüncü kitap Ömer Faruk Yılmaz'ın
"Sultan Aldülhamid Han'ın Harem Hayatı" adlı kitabı, kitap aslında bu
konuda yazılmış eserlerin toplanıp yazılması şeklinde olmuş, bazı
bölümlerde çok ayrıntıya inilmiş bir kitap&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Saray Hatıralarım - Safiye Ünivar</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/saray-hatiralarim-safiye-univar/" rel="alternate"></link><updated>2006-05-08T21:06:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-05-08:saray-hatiralarim-safiye-univar/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sultan Reşad zamanında sarayda muallimelik(öğretmenlik) yapmış olan
Safiye Ünivar'ın sarayda yaşadıkları gördükleri ve dinlediklerini
okuyoruz. Saray hayatına ışık tutan bir eser. Ayrıca Tarih'in bir
kısmına da ışık tutuyor. Farklı yönde&lt;/p&gt;</summary><category term="Kitaplar"></category></entry><entry><title>Hayatımın Acı ve Tatlı Günleri (şadiye Sultan Binti Abdülhamid Han)</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/hayatimin-aci-ve-tatli-gunleri-sadiye-sultan-binti-abdulhamid-han/" rel="alternate"></link><updated>2006-05-03T23:20:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-05-03:hayatimin-aci-ve-tatli-gunleri-sadiye-sultan-binti-abdulhamid-han/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tarihimizin en tartışmalı dönemlerinden biri olan II. Abdülmamid Han
devrine farklı bir yönden bakmak için güzel bir kitap. Kitapdan güzel
bir alıntı: "Diye bilrim ki, babam, İmparatorluğun inkirazını(çöküşünü)
durduramamış fakat hiç olmazsa dümenini sahile kırmış ve bir kumsala
oturtmaya muvaffak olmuştur. Enkazından da bilahere semereli bir şekilde
faydalanılması mümkün olmuştur. İmparatorluk daha fena bir idare ile,
denizin açıklarında da batırılıp izi bulunmayacak şekilde, sulara
gömülüp gidebilridi"&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Çağlayanlar - Ahmet Hikmet Müftüoğlu</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/caglayanlar-ahmet-hikmet-muftuoglu/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-30T23:59:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-30:caglayanlar-ahmet-hikmet-muftuoglu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Çağlayanlar" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/caglayanlar.thumbnail.jpg" title="Çağlayanlar" /&gt;Çağlayanlar'da yer alan hikayeler tamamen vatani ve
milli duygularla yazılmış nesirlerdir. Trablusgarp Savaşı dolayısıyla
kaleme aldığı Padişahım Alınız Menekşelerimi, Veriniz Gülümü adlı
hikayesi, Anadolu insanının mert ve heybetli yapısının dile getirildiği
Üzümcü hikayesi, Göç destanından alınan bir konu etrafında oluşturulmuş
Altın Ordu hikayesi gibi konusunu Türk destanlarından, Türk tarihinden
ve şahit olduğu Trablusgarp, Balkan, I. Dünya ve Kurtuluş Savaşlarının
uyandırdığı derin duygu ve acılardan alan ve toplam 18 hikayeden oluşan
Çağlayanlar halka milli ve vatani bir şuur kazandırmak amacıyla da
kaleme alınmıştır.&lt;/p&gt;</summary><category term="Ahmet Hikmet Müftüoğlu"></category><category term="Çağlayanlar"></category><category term="hikaye"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="millet"></category><category term="savaş"></category><category term="vatan"></category></entry><entry><title>Sünnetin İslamdaki Yeri - İmam Suyuti</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/sunnetin-islamdaki-yeri-imam-suyuti/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-28T23:17:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-28:sunnetin-islamdaki-yeri-imam-suyuti/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="sunnetinislamdakiyeri.jpg" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/sunnetinislamdakiyeri.thumbnail.jpg" title="sunnetinislamdakiyeri.jpg" /&gt;Sünnet üzerine bukadar yorumların
yapıldığı günümüzde sünnete karşı olanlara verilmiş güzel bir cevap.
Sünnet karşı çıkmak şimdiki bir olay değil eskiden beri gelen bir
illettir. "Muhtemelen sizden biri koltuğuna kurulacak vebeni
yalanlayacaktır. Ona benden bir hadis ulaşacak, oda "Resulullah(sav)
bunu söylememiştir. Bırak bunu, bize Kur'an'dakilerden bahset"
diyecektir."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebu Ya'la III/346;el-Heysemi, a.g.e.,I/155;el-Hindi, Kenzu'l-Ummal,194&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hadis-i şerif i bu gün için söylenmiş kadar gerçekçi ve taze.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Çanakkale Mahşeri - Mehmet Niyazi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/canakkale-mahseri-mehmet-niyazi/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-28T01:02:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-28:canakkale-mahseri-mehmet-niyazi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;
![Çanakkale Mahşeri][]Bu kitabı eskiden okumştum bu gün Çanakkale
Savaşın'da Krite Zaferinin yıldönümü olduğunu görünce bu kitabı eklemek
istedim. Hayatımda okuduğum romanların en iyisi diyebilirim. Bunda
Çanakkale Destanından bahsetmiş olmasını çok büyük etkisi var tabi.
Sonra kitabın web sayfasında şu metni gördüm: &lt;!--more--&gt;

&gt; Churchill sonuçlarını şöyle özetliyor; 'Yenilmez armadamızın üçte biri
&gt; sulara gömüldü, üçte biri kullanılmaz hale geldi. Başarısızlığımız
&gt; savaşı iki buçuk yıl uzattı; sekiz buçuk milyon Avrupalı'nın ölümüne
&gt; sebep oldu. Rusya'nın yönetimini komünistler ele geçirdi; bu olay vuku
&gt; bulurken otuz milyon insan öldü. Rusya, Çin'i komünistleştirirken elli
&gt; milyon Çinli hayatını kaybetti. Boğazı geçemeyince Müslümanların,
&gt; diğer Asyalıların, Afrikalıların, Avrupa'nın ihtişamından şüpheleri
&gt; başladı. Biz Hindistan, Pakistan, Bengaldeş'den, Arap dünyasından,
&gt; diğer Avrupalılar da sömürgelerinden çekilmek zorunda kaldılar'?
&gt; Churchill yaşasaydı, herhalde sonuçlarına şunları da ilave ederdi;
&gt; 'Komünizm Rus milletinin ruhunu boşalttı; onda kurallara canlılık
&gt; verecek hassa kalmayınca, Sovyet Rusya bir oranda dağıldı; dağılmanın
&gt; da bu noktada kalmayacağını insanlık görecektir.'?Yani henüz
&gt; Çanakkale'nin sonuçları devam etmektedir.

Ayrıntı için [http://www.otuken.com.tr/kitapdetay.asp?kitapID=162][]

&lt;/p&gt;</summary><category term="Çanakkale Mahşeri"></category><category term="destan"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="Mehmet Niyazi"></category><category term="roman"></category></entry><entry><title>Henry FORD - Beynelminel Yahudi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/henry-ford-beynelminel-yahudi/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-22T13:35:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-22:henry-ford-beynelminel-yahudi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Beynelminel Yahudi - Henry Ford" src="http://www.fatihhayrioglu.com/images/beynelminel_yahudi.jpg" title="Beynelminel Yahudi - Henry Ford" /&gt;Dünyanın en büyük sanayi devlerinden
biri olan Henry Ford, büyük ticari dehası ile kurduğu sanayi
imparatorluğunun zirvesindeyken bir komployla karşı karşıya kaldığını,
bu noktada büyük bir kumpasın içine düşürüldüğünü fark etti. &lt;!--more--&gt;
Kendisine kurulan bu kumpasın, bu tuzağın maşaları olarak kullanılan
kişilerin ise güçlü Yahudi patronların hizmetinde olduklarını keşfetmesi
çok uzun sürmedi. Birleşik Amerika'nın en iyi araştırmacılarını,
"Beynelmilel Yahudi"yi araştırmaları için biraraya getirdi ve ortaya
çıkan bilgileri de kendi sanayi imparatorluğu Ford Motor Co'nun yayın
organı The Dearborn Indepent gazetesinde yayımladı. Bu makaleler kısa
bir süre sonra kitap haline getirildi. Bunun hemen ardından Yahudi
kuruluşları ve kudretli Yahudi sermayedarlardan büyük bir tepki geldi ve
Henry Ford çeşitli tehdit ve iftiralara uğradı. Sonuçta, bu büyük sanayi
dehası, maruz kaldığı tehdit ve iftiralardan dolayı özür dilemek zorunda
bırakıldı. Dünyanın en büyük sanayi imparatorlarından birine,
aleyhlerinde yapılan yayın sonucu geri adım attıran ve özür dilettiren
Yahudi sermayesi, bugün de siyaset oyunları, mason faaliyetler, iktisadi
baskılar ve ince planlarla yürütülen komplolarla dünya yüzünde kendi
güçlerini hakim kılmaya çalışmaktadırlar. Bu eser bugüne kadar
milyonlarca basılmıştır ve siyonistlerin emellerini öğrenmek için
mutlaka okunması gerekmektedir.&lt;/p&gt;</summary><category term="Beynelminel Yahudi"></category><category term="Ford"></category><category term="Henry FORD"></category><category term="siyonist"></category><category term="yahudi"></category></entry><entry><title>Gülistan - Şeyh Sadi-i Şirazi</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/gulistan-seyh-sadi-i-sirazi/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-21T01:30:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-21:gulistan-seyh-sadi-i-sirazi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Gülistan şiraz" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/themes/OneColumn/img/sark_gulistan.jpg" title="Gülistan şiraz" /&gt;Şirazi gülistanda yalın ve akıcı bir anlatım ve
şiirleri ile güzel öğütler veriyor.&lt;!--more--&gt; Çok güzel öğütler, güzel
sözler ve şiirleri var. Bir yere değinmek isterim ki şiirleri Türkçe'ye
çevirilince etki değeri biraz düşsede gerçekten çok hoş bir kitap.
&lt;a href="http://www.timas.com.tr/kitap.php?id=294"&gt;http://www.timas.com.tr/kitap.php?id=294&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Gülistan"></category><category term="ö?üt"></category><category term="siir"></category><category term="Şeyh Sadi-i Şirazi"></category></entry><entry><title>Toprak Ana - Cengiz Aytmatov</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/toprak-ana-cengiz-aytmatov/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-20T00:40:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-20:toprak-ana-cengiz-aytmatov/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Cengiz Aytmatov - toprak ana" src="http://www.fatihhayrioglu.com/wp-content/themes/OneColumn/img/kitap_cengiz_aytmatov_topra.jpg" title="Cengiz Aytmatov - toprak ana" /&gt;Ünlü yazar Cengiz Aytmatov'un en güzel
romanlarından biri zevkle ve nefessiz okudum. Herkese tavsiye ederim.
Romanda savaşta 3 oğlunu ve kocasını kaybeden kahraman bir ananın hayat
hikayesini okuyoruz. Ayrıntılı bilgi için &lt;a href="http://www.otuken.com.tr/arama.asp?key=toprak+ana&amp;amp;Image1.x=0&amp;amp;Image1.y=0&amp;amp;ara=kitap"&gt;tıklayınız.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Cengiz Aytmatov"></category><category term="Kitaplar"></category><category term="roman"></category><category term="Toprak Ana"></category></entry><entry><title>Diyalog İhaneti</title><link href="http://www.fatihhayrioglu.com/diyalog-ihaneti/" rel="alternate"></link><updated>2006-04-15T15:22:00+02:00</updated><author><name>Fatih</name></author><id>tag:www.fatihhayrioglu.com,2006-04-15:diyalog-ihaneti/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Diyalog İhaneti" src="http://www.fatihhayrioglu.com/images/diyalog_ihaneti_yumni_sezer.gif" title="Diyalog İhaneti" /&gt;Diyalog'un hedefinin ne olduğu gösterne güzel bir
kitap. Çarpıcı tespitler var. Dinlerarası Diyalog, iddia ve
zannedildiğinin aksine, İslam süzgecinden geçemeyecek durumdadır.
İddialar saptırmadır. İslami ve milli olana ihanet şeklindeki bu haliyle
Dinlerarası Diyalog, Türk Milleti'nin ve diğer Müslüman aleminin hiçbir
derdine deva olmayacak bir anlayıştır. Aksine iman ve maneviyat bunalımı
yaratacak ve geleceği tehlikeye sokacak görünümdedir. Bu hareketin
gerçek yüzü, Papa'ya sunulan bir güven mektubundan ibarettir. Arka yüzü
Vatikan'a bakan bu projenin ön yüzü, Müslüman'ı ehlileştirme yahut
etkisizleştirme, daha da Türkçesiyle iğdiş etmedir. Hıristiyan'a
hoşgörü, Müslüman'a tuzak şeklinde gelişen bu diyaloga, olanları göz
önüne alarak, Hıristiyanlığı Müslüman'a sevdirme faaliyeti olarak da
bakabiliriz. Bu faaliyette Hz. İsa, etrafında bütünleşmemiz istenecek
kadar hep ön planda ve gündemde, Hz. Muhammed'in adı bile geçmemektedir.
Neresinden bakılırsa bakılsın Dinlerarası Diyalog, Müslüman için bir
çıkmaz sokaktır... &lt;a href="http://kitap.antoloji.com/kitap.asp?kitap=225961"&gt;http://kitap.antoloji.com/kitap.asp?kitap=225961&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="diyalog"></category><category term="diyalog ihaneti"></category><category term="Hıristiyanlık"></category><category term="İslam"></category><category term="Müslümanlık"></category><category term="Yumni Sezen"></category></entry></feed>